<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Россия on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusos.net/tags/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Россия on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 15:39:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/tags/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>НДФЛ для удаленщиков-нерезидентов — 30%? Нет, не верно. 0%</title><link>https://rusos.net/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:39:22 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</guid><description>В 2022 году очень многие работники IT-отрасли (да и, конечно, не только они) релоцировались из РФ в другие страны (причины очевидны, но о них не будем, Хабр же &amp;ldquo;не для политики&amp;rdquo;). При этом многие из релоцировавшихся по тем или иным причинам продолжают удаленно работать на российских работодателей. Казалось бы, год уже заканчивается, и было довольно много времени, чтобы разобраться во всём, однако до сих пор даже тут на Хабре нередко можно встретить сообщения о том, что когда по прошествии 183 дней налоговый статус такого удаленщика изменится на &amp;ldquo;нерезидента&amp;rdquo;, то он (либо его работодатель) автоматически во всех случаях будет обязан платить НДФЛ по ставке 30% вместо 13%.</description></item><item><title>В Госдуме предложили запретить уехавшим из России работать в качестве самозанятых</title><link>https://rusos.net/news/uiekhavshim-samozaniatykh/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:35:11 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/news/uiekhavshim-samozaniatykh/</guid><description>В Госдуме планируют принять поправки, которые запретят уехавшим россиянам работать в качестве самозанятых, а также поднимут налоги для покинувших РФ индивидуальных предпринимателей — передаёт «Интерфакс». Об этом заявил замруководителя фракции «Единой России» Андрей Исаев.
Законодатель рассказал, что россиянам за границей оставят два варианта. По одному из них, «уехавшие должны оформить трудовые договоры», после чего «у них повысится налог». В противном случае их обяжут «зарегистрироваться в качестве индивидуальных предпринимателей»: при этом они не смогут «пользоваться теми льготами, которые установлены для этой категории в законодательстве» РФ.</description></item><item><title>Россия выдала Беларуси 16 человек, которых обвинили в «экстремизме»</title><link>https://rusos.net/news/rossiya-vydala-belarusi-16-chelovek/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:28:10 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/news/rossiya-vydala-belarusi-16-chelovek/</guid><description>За 2022 год Москва выделила Минску 16 граждан республики, которых обвинили в «экстремизме». Об этом в интервью для CTVBY заявил Генпрокурор Беларуси Андрей Швед.
По данным прокуратуры, в стране «выявлено» более 5 тысяч «преступлений экстремистской направленности». 76% из них «обнаружили» в Интернете. Сообщается, что «большинство из них связаны с событиями 2020 года», а «львиную долю» составляют дела по статьям об «оскорблении власти и клевете».
Всего «положительные решения» об экстрадиции приняли относительно 25 человек.</description></item><item><title>Минобороны и Минцифры будут получать рассылку из регистра сведений о населении</title><link>https://rusos.net/news/minoborony-i-mincifry-budut-poluchat-rassylku-iz-registra-svedenij-o-naselenii/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:28:24 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/news/minoborony-i-mincifry-budut-poluchat-rassylku-iz-registra-svedenij-o-naselenii/</guid><description>Правительство России расширило список ведомств, которые получают рассылку с данными из федерального регистра сведений о населении. В него включены Минцифры и Минобороны, следует из опубликованного в пятницу на официальном интернет-портале правовой информации постановления кабмина.
Раньше сведения получали только МВД, Минтруд, ФНС, Фонд ОМС и Пенсионный фонд. Речь идёт о таких данных, как:
ФИО пол и дата рождения гражданство идентификаторы документов сведения о регистрации, постановке на воинский учет или снятии с него документы об образовании и ученых степенях данные о постановке на налоговый учет о регистрации в качестве ИП о постановке на учет в службе занятости о регистрации в системах обязательного пенсионного, медицинского и социального страхования о семейном положении смене имени смерти</description></item><item><title>В Совфеде предложили «оперативно» принять закон о повышении налогов для уехавших из России</title><link>https://rusos.net/news/taxes-from-sovfed/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:22:53 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/news/taxes-from-sovfed/</guid><description>Чиновники из КПРФ и ЛДПР не поддержали инициативу. Они заявили, что повышение налогов только увеличит для России риск «потерять специалистов», которые «разрабатывают продукты в её интересах». Вместо повышения налогов они предложили «создать условия», чтобы уехавшие сами «хотели вернуться».
Тем не менее, в Совете Федерации поддержали инициативу Володина. Сенатор Сергей Цеков заявил, что «сбежавшие» обязаны «вносить свой вклад» в развитие страны в обмен на те «блага», что даёт российское государство.
Пока плохо понятно, какое тут может быть правоприменение, если через 6 месяцев отсутствия в стране налоговое резидентство, насколько известно, прекращается в принципе.</description></item><item><title>ФНС планирует проверить налоги уехавших граждан с собственностью</title><link>https://rusos.net/news/fns-sanctions/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:19:52 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/news/fns-sanctions/</guid><description>Покинувшие пределы страны после начала #СВО и частичной мобилизации россияне вызвали пристальный интерес у Федеральной налоговой службы (#ФНС). Принадлежащее им жилье в России планируется проверить на факт сдачи в аренду и в случае выявления уклонения от уплаты налогов с данного вида деятельности, применить санкции.
Как сообщают источники в ФНС, старт мероприятий намечен на весну 2023 года (по истечении срока подачи 3НДФЛ) в сотрудничестве с ФМС, МВД и Банком России. Стартует проект в Москве.</description></item></channel></rss>