<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Россия on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusos.net/tags/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Россия on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2022 17:28:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/tags/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Минобороны и Минцифры будут получать рассылку из регистра сведений о населении</title><link>https://rusos.net/news/minoborony-i-mincifry-budut-poluchat-rassylku-iz-registra-svedenij-o-naselenii/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:28:24 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/news/minoborony-i-mincifry-budut-poluchat-rassylku-iz-registra-svedenij-o-naselenii/</guid><description>Правительство России расширило список ведомств, которые получают рассылку с данными из федерального регистра сведений о населении. В него включены Минцифры и Минобороны, следует из опубликованного в пятницу на официальном интернет-портале правовой информации постановления кабмина.
Раньше сведения получали только МВД, Минтруд, ФНС, Фонд ОМС и Пенсионный фонд. Речь идёт о таких данных, как:
ФИО пол и дата рождения гражданство идентификаторы документов сведения о регистрации, постановке на воинский учет или снятии с него документы об образовании и ученых степенях данные о постановке на налоговый учет о регистрации в качестве ИП о постановке на учет в службе занятости о регистрации в системах обязательного пенсионного, медицинского и социального страхования о семейном положении смене имени смерти</description></item><item><title>В Совфеде предложили «оперативно» принять закон о повышении налогов для уехавших из России</title><link>https://rusos.net/news/taxes-from-sovfed/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:22:53 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/news/taxes-from-sovfed/</guid><description>Чиновники из КПРФ и ЛДПР не поддержали инициативу. Они заявили, что повышение налогов только увеличит для России риск «потерять специалистов», которые «разрабатывают продукты в её интересах». Вместо повышения налогов они предложили «создать условия», чтобы уехавшие сами «хотели вернуться».
Тем не менее, в Совете Федерации поддержали инициативу Володина. Сенатор Сергей Цеков заявил, что «сбежавшие» обязаны «вносить свой вклад» в развитие страны в обмен на те «блага», что даёт российское государство.
Пока плохо понятно, какое тут может быть правоприменение, если через 6 месяцев отсутствия в стране налоговое резидентство, насколько известно, прекращается в принципе.</description></item><item><title>ФНС планирует проверить налоги уехавших граждан с собственностью</title><link>https://rusos.net/news/fns-sanctions/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:19:52 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/news/fns-sanctions/</guid><description>Покинувшие пределы страны после начала #СВО и частичной мобилизации россияне вызвали пристальный интерес у Федеральной налоговой службы (#ФНС). Принадлежащее им жилье в России планируется проверить на факт сдачи в аренду и в случае выявления уклонения от уплаты налогов с данного вида деятельности, применить санкции.
Как сообщают источники в ФНС, старт мероприятий намечен на весну 2023 года (по истечении срока подачи 3НДФЛ) в сотрудничестве с ФМС, МВД и Банком России. Стартует проект в Москве.</description></item></channel></rss>