<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Materialyi on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusos.net/lat/posts/</link><description>Recent content in Materialyi on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lat</language><lastBuildDate>Tue, 15 Aug 2023 18:39:39 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/lat/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Elektronnyij identifikator ot Abitab</title><link>https://rusos.net/lat/posts/abitab-identidad/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 18:39:39 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/abitab-identidad/</guid><description>Posle polucheniya sedulyi mozhno povtorno zaregistrirovatjsya na gub.uy i podtverditj uchetku odnim iz sposobov (posesjheniye ofisa ili cherez Abitab).
Eto pozvolit poluchatj chastj uslug onlajn, naprimer razresheniye na vyiyezd onlajn.
Process polucheniya identifikatora vyiglyadit tak:
registriruyetesj v prilozhenii Identidad Mobile Abitab. na pochtu prikhodit priglasheniye v ofis Abitab i nomer zayavleniya. v abitab govorite, chto khotite aktivirovatj i pokazyivayete ekran s pisjmom (ya sovsem ne govoryu na ispanskom). u vas poprosyat nomer zayavleniya iz pisjma (uvelichjte nomer v pisjme, chtobyi operatoru byilo udobno), sedulu, sfotografirovatjsya, ostavitj otpechatatok paljca, na pochtu pridet soobsjheniye o tom, chto zayavka prinyata v obrabotku.</description></item><item><title>ChatGPT FAQ</title><link>https://rusos.net/lat/posts/chatgpt-faq/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 05:16:17 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/chatgpt-faq/</guid><description>Dlya eksperiyenta byila vyikachana istoriya odnogo iz chatov i ChatGPT popyitalsya sobratj FAQ. Eto pervaya versiya i veroyatno soderzhit oshibki, no obsjheye predstavleniye o temakh, kotoryiye volnuyu mozhno poluchitj.
Mentalitet i otnosheniye k migrantam Q: Kakovyi osobennosti obsjhestvennoj zhizni i mentaliteta v Urugvaye? Kak otnosyatsya k russkim migrantam?
A: Urugvajcyi - dobryiye i otkryityiye lyudi, kotoryiye lyubyat zadavatj voprosyi o Rossii, interesuyutsya nashej zimoj i snegom. V Urugvaye soblyudayutsya prava cheloveka, poetomu bomzhej i poproshayek v turisticheskikh chastyakh goroda mozhno vstretitj legko.</description></item><item><title>Otkryivayem schet v Bank of republica (BROU)</title><link>https://rusos.net/lat/posts/brou-bank-account/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/brou-bank-account/</guid><description>Yestj dva osnovnyikh sposoba otkryitj schet v BROU: kak fizicheskomu licu i kak Unipersonal. Kak pokazyivayet praktika, trebovaniya u sotrudnikov v raznyikh otdeleniyakh mogut otlichatjsya, poetomu statjya oformlena v vide opisaniya konkretnyikh kejsov s polozhiteljnyim iskhodom: chto prosili, v kakom otdelenii, skoljko vremeni zanyalo.
Zdesj i daleye v ramkakh statji simvol dollara ispoljzuyetsya dlya oboznacheniya urugvajskogo peso, dlya oboznacheniya dollara SSHA ispoljzuyetsya &amp;ldquo;USD&amp;rdquo;.
Otkryitiye scheta v kachestve fizicheskogo lica TBD (nuzhen relevantnyij kejs)</description></item><item><title>Polucheniye podtverzhdeniya adresa v policii</title><link>https://rusos.net/lat/posts/podtverdit-adres-v-policii/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/podtverdit-adres-v-policii/</guid><description>Dlya chego eto mozhet byitj nuzhno Takoj dokument mogut poprositj v kachestve podtverzhdeniya adresa dlya otkryitiya scheta v banke (naprimer, v BROU), takzhe mozhet prigoditjsya v drugikh organizaciyakh v kachestve aljternativyi kvitaciyam za kommunaljnyiye uslugi.
Na osnove chego proiskhodit podtverzhdeniye Eto kak raz naiboleye zagadochnyij moment proceduryi. Pri podtverzhdenii (kak minimum na opyite neskoljkikh chelovek) ne sprashivayut dogovor arendyi ili yesjhe kakiye-libo dokumentyi. Pri etom v nalichii oni u poluchayusjhikh spravku byili, vozmozhno, policejskim byilo prosto lenj i oni poverili na slovo.</description></item><item><title>Kak najti v prodazhe byitovyiye vesjhi?</title><link>https://rusos.net/lat/posts/how-to-find-someting/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 18:34:16 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/how-to-find-someting/</guid><description>Perevodchiki mogut inogda iskazitj smyisl ili upustitj tochnyij lokaljnyij perevod. Yesli zhe govoritj o poiske na mercadolibre.com.uy, yego funkcional mozhet ostavitj mnogo voprosov. Odnim iz reshenij mozhet statj ispoljzovaniye Google dlya udobnogo poiska. Dlya etogo neobkhodimo sostavitj zapros na ispanskom yazyike i dobavitj k nemu metku site:mercadolibre.com.uy. Eto garantiruyet, chto poisk budet osusjhestvlyatjsya isklyuchiteljno vnutri ukazannogo resursa. Posle etogo perekhodite v razdel izobrazhenij, chtobyi uvidetj rezuljtatyi.
Naprimer: Ambushyuryi dlya naushnikov</description></item><item><title>Transgranichnyiye platezhi v usloviyakh sankcij — chto mozhet byitj prosjhe?</title><link>https://rusos.net/lat/posts/easy-world-transfers/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 17:24:32 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/easy-world-transfers/</guid><description>Chego ne budet v etom manuale: Tekhnicheskikh podrobnostej i detalej rabotyi blokchejna, rassmotreniya psevdonimnosti i anonimnosti v perevodakh i prochej tekhnicheskoj informacii dannoj napravlennosti.
Chto budet v etom manuale: Instrukciya, kak ispoljzovatj kriptu obyichnomu immigrantu, chtob perepravitj denjgi iz odnoj stranyi v druguyu s tem, chtob svesti k minimumu yego identifikaciyu. Sovsem bazovaya tekhnicheskaya informaciya v uprosjhennom vide.
Dlya kogo etot manual: Dlya obyichnogo immigranta, kotoryij, po kakim-to prichinam, ne khochet pokazyivatj gosudarstvu skoljko deneg i kuda on perevodit.</description></item><item><title>Peru do Urugvaya</title><link>https://rusos.net/lat/posts/peru/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 20:23:51 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/peru/</guid><description>Kurs solya k dollaru sejchas 3.60 (mozhet yesjhyo nemnogo upal), no v celom on kolebletsya paralleljno s kursom peso, toljko v 10 raz menjshe.
Carne de extranjeria (karne) - analog sedulyi, DNI - analog pasporta.
Ya &amp;ldquo;podavalsya&amp;rdquo; kak nayomnyij rabotnik.
V celom eto vyiglyadit tak:
tyi ili ustraivayeshjsya k komu-to na rabotu, ili pokupayeshj ZAO (verneye S.A.C. - Sociedad Anonima Cerrada) i tuda sam sebya ustraivayeshj na rabotu za kakuyu khocheshj z/p.</description></item><item><title>Spisok dokumentov dlya podachi na turisticheskuyu vizu</title><link>https://rusos.net/lat/posts/tourist-visa-docs/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 10:11:57 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/tourist-visa-docs/</guid><description>Ne dlya vsekh stran v Urugvaye dejstvuyet bezvizovyij rezhim. Konsuljstvo Urugvaya v RF dlya oformleniya turisticheskoj vizyi zaprashivayet sleduyusjhiye dokumentyi:
pasport v khoroshem sostoyanii, foto pasportnogo razmera, format JPEG bilet ili bronirovaniye biletov/tuda i obratno, bronj gostinicyi ili inogo zhiljya /pri nalichiya kontaktnogo lica, ukazatj yego dannyiye/, dolzhnyim obrazom akkreditovannaya spravka ob ekonomicheskoj platezhesposobnosti/dokhodakh, kotoraya mozhet obosnovatj soderzhaniye i prozhivaniye v Urugvaye na ukazannyij period prebyivaniya, anketa na vizu, zapolnennaya na ispanskom ili russkom yazyike, dlya zayavitelej na polucheniye vizyi, prozhivayusjhikh v drugikh stranakh, ukazhite immigracionnyij status: mestnyij dokument, udostoveryayusjhij lichnostj, srok dejstviya mesta zhiteljstva, data istecheniya sroka prebyivaniya.</description></item><item><title>Instrukciya zamenyi voditeljskij prav RF na mestnyiye</title><link>https://rusos.net/lat/posts/exchange-rf-driver-licence/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 13:11:02 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/exchange-rf-driver-licence/</guid><description>Obesjhal prislatj process, yesli projdet udachno:
Podgotovka dokumentov:
Zakazatj v konsuljstve RF spravku-podtverzhdeniye voditeljskikh prav RF na ispanskom yazyike. V spravke obyazateljno dolzhnyi byitj ukazanyi dannyiye zagranpasporta; Sdelatj kopiyu pervoj stranicyi zagran. pasporta; Sdelatj kopiyu sedulyi Vzyatj s soboj originalyi voditeljskikh prav RF, zagranpasporta, sedulyi. Projti med. osmotr v Maljdonado, vyidadut spravku.
Laboratorio AguaLab ryadom c Intendencia.
Adres: Sarandi Frente a Ose, Manuel A Ledesma
Po budnyam s 8:00 do 13:00.</description></item><item><title>Nisjhegajd Pereyezd v Urugvaj</title><link>https://rusos.net/lat/posts/pure-guide/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 22:04:33 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/pure-guide/</guid><description>Vse dannyiye v etom gajde rasschitanyi na odnogo vzroslogo cheloveka po sostoyaniyu na yanvarj 2023. Gajd NE otnositsya k nesovershennoletnim, licam s ogranichennyimi vozmozhnostyami, sudimostjyu na territorii RF (vne zavisimosti, pogashennoj ili net).
Cenyi na uslugi i perechenj predostavlyayemyikh uslug, ukazannyiye v gajde, otnosyatsya k nachalu 2023 goda i mogut byitj neaktualjnyimi. Chtobyi poluchitj informaciyu o tekusjhikh uslugakh i cenakh, naiboleye prostyim sposobom budet obratitjsya v obsjhiye chatyi i soobsjhitj o vashikh potrebnostyakh.</description></item><item><title>Legalizaciya dokhodov</title><link>https://rusos.net/lat/posts/legals/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 21:51:38 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/legals/</guid><description>Primerno takoj vyivod poluchilsya u menya na osnovanii prochteniya s gugl perevodchikom oficialjnyikh istochnikov. Sorri za longrid. Yestj Empresa Unipersonal tipa Servicios Personales. Ona mozhet byitj v nalogovom rezhime IRPF (Personal Income Tax). No mozhno ili po sobstvennomu zhelaniyu perejti na nalogovyij rezhim IRAE (Income Tax of Economic Activities) ili budeshj vyinuzhden perejti na IRAE rezhim, yesli dokhod za proshlyij god prevyisil 4,000,000 UI (1 UI = 5.6 uruguayan peso).</description></item><item><title>Dogovoryi na vodu, elektrichestvo i internet</title><link>https://rusos.net/lat/posts/public-utilities/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 11:29:29 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/public-utilities/</guid><description>Posle zaklyucheniya dolgosrochnogo dogovora pridetjsya oformitj na arendatelya dogovoryi na elektrichestvo, vodu i internet. Zanimayet pol dlya, yesli s vami budet ispanogovoryasjhij chelovek.
Voda, OSE (agua corriente) Dlya oformleniya ponadobitsya:
dogovor arendyi sedula ili pasport arendatora imya predyidusjhego arendatora skan ili foto sedulyi vladeljca kvartiryi V Montevideo ofisyi nakhodyatsya po adresam:
Cordón: Soriano 1632 esq. Lorenzo Carnelli Paso Molino: Av. Agraciada 3999 Unión: 8 de Octubre 3925 esq. Lindoro Forteza Elektrichestvo, UTE (energia electrica) Dlya oformleniya ponadobitsya:</description></item><item><title>Argentina ili Urugvaj</title><link>https://rusos.net/lat/posts/argentina-ili-urugvaj/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:13:32 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/argentina-ili-urugvaj/</guid><description>Osnovnyiye momentyi, na moj vzglyad, na kotoryiye nuzhno obratitj vnimaniye lyudyam vyibirayusjhim mezhdu Urugvayem i Argentinoj dlya emigracii.
Buenos Ajres nakhoditsya v samom nachale estuariya La-Plata, sootvetstvenno voda na poberezhjye tam ochenj mutnaya. Do blizhajshego okeanskogo plyazha nuzhno yekhatj okolo 350 km v storonu Mar delj Plata. Sami argentincyi predpochitayut otdyikhatj na poberezhjyakh Urugvaya i Brazilii. Bogatyiye argentincyi vkladyivayutsya v nedvizhimostj v kurortnyikh mestakh Urugvaya.
Polucheniye grazhdanstva . V Urugvaye procedura legalizacii po sravneniyu s Argentinoj prosjhe, naskoljko ya razobralsya v procedure po Argentine.</description></item><item><title>NDFL dlya udalensjhikov-nerezidentov — 30%? Net, ne verno. 0%</title><link>https://rusos.net/lat/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:39:22 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</guid><description>V 2022 godu ochenj mnogiye rabotniki IT-otrasli (da i, konechno, ne toljko oni) relocirovalisj iz RF v drugiye stranyi (prichinyi ochevidnyi, no o nikh ne budem, Khabr zhe &amp;ldquo;ne dlya politiki&amp;rdquo;). Pri etom mnogiye iz relocirovavshikhsya po tem ili inyim prichinam prodolzhayut udalenno rabotatj na rossijskikh rabotodatelej. Kazalosj byi, god uzhe zakanchivayetsya, i byilo dovoljno mnogo vremeni, chtobyi razobratjsya vo vsyom, odnako do sikh por dazhe tut na Khabre neredko mozhno vstretitj soobsjheniya o tom, chto kogda po proshestvii 183 dnej nalogovyij status takogo udalensjhika izmenitsya na &amp;ldquo;nerezidenta&amp;rdquo;, to on (libo yego rabotodatelj) avtomaticheski vo vsekh sluchayakh budet obyazan platitj NDFL po stavke 30% vmesto 13%.</description></item><item><title>Snyatiye nalichnyikh USD s mezhdunarodnyikh kart</title><link>https://rusos.net/lat/posts/cash-from-atms/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:35:03 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/cash-from-atms/</guid><description>Zachem eto nuzhno Mnogiye priyekhavshiye okazalisj v situacii, kogda na rukakh yestj karta odnoj iz stran SNG / Turcii / Serbii, no sdelatj swift-perevod po kakim-to prichinam nevozmozhno (napr. zablokirovano dlya schastlivyikh obladatelej krasnyikh pasportov) a s kriptoj svyazyivatjsya po kakim-to prichinam ne khochetsya (napr. chtobyi ne povyishatj risk blokirovki). Soobsjheniya o blokirovkakh schetov dlya rossiyan v raznyikh bankakh takzhe mogut zastavitj nervnichatj i zakhotetj vyitasjhitj aktivyi v nadezhnuyu formu. V takom sluchaye mozhet pomochj staraya dobraya nalichka.</description></item><item><title>Prex — debetovaya karta bez zamorochek</title><link>https://rusos.net/lat/posts/prex-introducing/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:56:03 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/prex-introducing/</guid><description>Statjya yesjhe budet dopolnyatjsya. Dumayu nuzhna podrobnaya instrukciya, no v celom oformleniye prostoye:
Skachatj prilozheniye Vbitj dannyiye pasporta ili sedulyi Dozhdatjsya podtverzhdeniye registracii Skhoditj v blizhajshij Abitab i zabratj kartu po pasportu Dokhodyi mozhno podtverditj ne dozhidayasj blokirovki. Napisatj pro zhelaniye v chat, prosyat takoj spisok dokumentov:
Registro completo y firmado, del formulario el cual adjunto Copia de constancia de domicilio a tu nombre (recibo de UTE, ANTEL, OSE, etc.) Documentación formal de ingresos (recibo de sueldo, certificado de ingresos realizado por Contador, etc.</description></item><item><title>Migracionnyiye voprosyi</title><link>https://rusos.net/lat/posts/migration-issues/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/migration-issues/</guid><description>Dlya oformleniya PMZH v Nacionaljnom upravlenii migracii neobkhodimo predostavitj:
foto na dokumentyi (obyazateljno) dejstviteljnyij pasport (yesli nuzhna viza, to viza dolzhna byitj dejstviteljna na moment podachi dokumentov) (obyazateljno) urugvajskij sertifikat o privivkakh (o sootvetstvii inostrannogo svideteljstva o privivkakh nacionaljnomu) spravka ob otsutstvii sudimosti (libo konsuljskaya, libo iz Rossii apostilirovannaya) dejstviteljnaya medicinskaya spravka (carné de salud) sredstva k susjhestvovaniyu (spravka o dokhodakh - trudovoj dogovor ili kontrakt na arendu, notarialjno zaverennyij i perevedennyij na ispanskij, m.</description></item></channel></rss>