<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FNS on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/tags/fns/</link><description>Recent content in FNS on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lat</language><lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2022 17:22:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusosnet.github.io/lat/tags/fns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>V Sovfede predlozhili «operativno» prinyatj zakon o povyishenii nalogov dlya uyekhavshikh iz Rossii</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/taxes-from-sovfed/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:22:53 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/taxes-from-sovfed/</guid><description>Chinovniki iz KPRF i LDPR ne podderzhali iniciativu. Oni zayavili, chto povyisheniye nalogov toljko uvelichit dlya Rossii risk «poteryatj specialistov», kotoryiye «razrabatyivayut produktyi v yeyo interesakh». Vmesto povyisheniya nalogov oni predlozhili «sozdatj usloviya», chtobyi uyekhavshiye sami «khoteli vernutjsya».
Tem ne meneye, v Sovete Federacii podderzhali iniciativu Volodina. Senator Sergej Cekov zayavil, chto «sbezhavshiye» obyazanyi «vnositj svoj vklad» v razvitiye stranyi v obmen na te «blaga», chto dayot rossijskoye gosudarstvo.
Poka plokho ponyatno, kakoye tut mozhet byitj pravoprimeneniye, yesli cherez 6 mesyacev otsutstviya v strane nalogovoye rezidentstvo, naskoljko izvestno, prekrasjhayetsya v principe.</description></item><item><title>FNS planiruyet proveritj nalogi uyekhavshikh grazhdan s sobstvennostjyu</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/fns-sanctions/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:19:52 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/fns-sanctions/</guid><description>Pokinuvshiye predelyi stranyi posle nachala #SVO i chastichnoj mobilizacii rossiyane vyizvali pristaljnyij interes u Federaljnoj nalogovoj sluzhbyi (#FNS). Prinadlezhasjheye im zhiljye v Rossii planiruyetsya proveritj na fakt sdachi v arendu i v sluchaye vyiyavleniya ukloneniya ot uplatyi nalogov s dannogo vida deyateljnosti, primenitj sankcii.
Kak soobsjhayut istochniki v FNS, start meropriyatij namechen na vesnu 2023 goda (po istechenii sroka podachi 3NDFL) v sotrudnichestve s FMS, MVD i Bankom Rossii. Startuyet proyekt v Moskve.</description></item></channel></rss>