<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rusos.net</title><link>https://rusos.net/</link><description>Recent content on Rusos.net</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Миграционные вопросы</title><link>https://rusos.net/posts/migration-issues/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/migration-issues/</guid><description>Для оформления ПМЖ в Национальном управлении миграции необходимо предоставить:
фото на документы (обязательно) действительный паспорт (если нужна виза, то виза должна быть действительна на момент подачи документов) (обязательно) уругвайский сертификат о прививках (о соответствии иностранного свидетельства о прививках национальному) справка об отсутствии судимости (либо консульская, либо из России апостилированная) действительная медицинская справка (carné de salud) средства к существованию (справка о доходах - трудовой договор или контракт на аренду, нотариально заверенный и переведенный на испанский, м.</description></item><item><title>🇵🇪 Беспорядки в Перу: погибло 22 человека, Кастильо объявил себя единственным легитимным президентом</title><link>https://rusos.net/news/latter-from-pedro-castillo/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 18:40:00 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/news/latter-from-pedro-castillo/</guid><description>Арестованный на 18 месяцев Педро Кастильо передал сторонникам письмо, где призвал продолжать беспорядки и свергнуть парламент.
Предложение о досрочных президентских выборах он назвал «соплями и слюнями правых путчистов». От своей священной власти он отказываться не собирается. Кастильо поддерживают все левые правительства Латинской Америки.
Беспорядки начались, когда парламент наконец собрал достаточно голосов и хотел объявить импичмент по обвинениям в коррупции и связях с гангстерами. Кастильо пошёл на опережение и распустил парламент, но не был поддержан даже своими министрами.</description></item><item><title>Goals</title><link>https://rusos.net/blog/goals/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 16:25:23 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/blog/goals/</guid><description>Init&amp;hellip;</description></item><item><title>О сайте</title><link>https://rusos.net/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusos.net/about/</guid><description>Собираем информацию про Уругвай для всех русскоговорящих.
Исходники проекта: https://github.com/rusosnet</description></item><item><title>Полезные ссылки</title><link>https://rusos.net/links/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusos.net/links/</guid><description/></item><item><title>Список известных каналов и чатов</title><link>https://rusos.net/tgchannels/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusos.net/tgchannels/</guid><description/></item></channel></rss>