<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Деньги on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusosnet.github.io/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</link><description>Recent content in Деньги on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2023 17:24:32 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusosnet.github.io/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Трансграничные платежи в условиях санкций — что может быть проще?</title><link>https://rusosnet.github.io/posts/easy-world-transfers/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 17:24:32 +0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/posts/easy-world-transfers/</guid><description>Чего не будет в этом мануале: Технических подробностей и деталей работы блокчейна, рассмотрения псевдонимности и анонимности в переводах и прочей технической информации данной направленности.
Что будет в этом мануале: Инструкция, как использовать крипту обычному иммигранту, чтоб переправить деньги из одной страны в другую с тем, чтоб свести к минимуму его идентификацию. Совсем базовая техническая информация в упрощенном виде.
Для кого этот мануал: Для обычного иммигранта, который, по каким-то причинам, не хочет показывать государству сколько денег и куда он переводит.</description></item><item><title>Снятие наличных USD с международных карт</title><link>https://rusosnet.github.io/posts/cash-from-atms/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:35:03 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/posts/cash-from-atms/</guid><description>Зачем это нужно Многие приехавшие оказались в ситуации, когда на руках есть карта одной из стран СНГ / Турции / Сербии, но сделать swift-перевод по каким-то причинам невозможно (напр. заблокировано для счастливых обладателей красных паспортов) а с криптой связываться по каким-то причинам не хочется (напр. чтобы не повышать риск блокировки). Сообщения о блокировках счетов для россиян в разных банках также могут заставить нервничать и захотеть вытащить активы в надежную форму. В таком случае может помочь старая добрая наличка.</description></item><item><title>Prex — дебетовая карта без заморочек</title><link>https://rusosnet.github.io/posts/prex-introducing/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:56:03 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/posts/prex-introducing/</guid><description>Статья еще будет дополняться. Думаю нужна подробная инструкция, но в целом оформление простое:
Скачать приложение Вбить данные паспорта или седулы Дождаться подтверждение регистрации Сходить в ближайший Abitab и забрать карту по паспорту Доходы можно подтвердить не дожидаясь блокировки. Написать про желание в чат, просят такой список документов:
Registro completo y firmado, del formulario el cual adjunto Copia de constancia de domicilio a tu nombre (recibo de UTE, ANTEL, OSE, etc.) Documentación formal de ingresos (recibo de sueldo, certificado de ingresos realizado por Contador, etc.</description></item><item><title>Criptala</title><link>https://rusosnet.github.io/places/criptala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/places/criptala/</guid><description>Могут обменять USDT на $:
3% от $1к 2% от $5к Знают английский и отвечают в TG: https://t.me/criptala</description></item></channel></rss>