<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Документы on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusos.net/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</link><description>Recent content in Документы on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 15 Aug 2023 18:39:39 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Электронный идентификатор от Abitab</title><link>https://rusos.net/posts/abitab-identidad/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 18:39:39 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/abitab-identidad/</guid><description>После получения седулы можно повторно зарегистрироваться на gub.uy и подтвердить учетку одним из способов (посещение офиса или через Абитаб).
Это позволит получать часть услуг онлайн, например разрешение на выезд онлайн.
Процесс получения идентификатора выглядит так:
регистрируетесь в приложении Identidad Mobile Abitab. на почту приходит приглашение в офис Abitab и номер заявления. в abitab говорите, что хотите активировать и показываете экран с письмом (я совсем не говорю на испанском). у вас попросят номер заявления из письма (увеличьте номер в письме, чтобы оператору было удобно), седулу, сфотографироваться, оставить отпечататок пальца, на почту придет сообщение о том, что заявка принята в обработку.</description></item><item><title>У меня есть только загранпаспорт. Получится оформить ВНЖ?</title><link>https://rusos.net/faqs/only-passport/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:28:29 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/faqs/only-passport/</guid><description>Начать процесс получения ПМЖ можно с одним загранпаспортом и сертификатом о профилактических прививках (можно ревакцинироваться в Уругвае). Вам выдадут седулу (ИД карточка) на 2 года. В привычных россиянам терминах это называют ВВЖ или ВНЖ. В течение первого года нужно донести все недостающие документы, которые перечислены выше. Часть документов придется оформлять в РФ, но доверенность на это можно сделать в консульстве.</description></item><item><title>Что такое седула?</title><link>https://rusos.net/faqs/cedula/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:26:26 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/faqs/cedula/</guid><description>Седула - это идентификационная карта (пластиковая карточка). Седулы имеют разный статус. Когда вы только подаете документы на ПМЖ вам выдают первую седулу, которая имеет статус Residencia en tramite (то есть ваша резиденция находится в рассмотрении). Часто ее называют ВВЖ или ВНЖ. Далее, через 2-2.5 года ваш статус меняется и вам меняют седулу и в ней будет указан статус Residencia legal (ПМЖ), далее, если хотите, то через 3 года(отсчет от первой седулы, а не от получения пмж) для семейных и через 5 для одиноких можете подать на гражданство Уругвая.</description></item><item><title>Миграционные вопросы</title><link>https://rusos.net/posts/migration-issues/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/migration-issues/</guid><description>Для оформления ПМЖ в Национальном управлении миграции необходимо предоставить:
фото на документы (обязательно) действительный паспорт (если нужна виза, то виза должна быть действительна на момент подачи документов) (обязательно) уругвайский сертификат о прививках (о соответствии иностранного свидетельства о прививках национальному) справка об отсутствии судимости (либо консульская, либо из России апостилированная) действительная медицинская справка (carné de salud) средства к существованию (справка о доходах - трудовой договор или контракт на аренду, нотариально заверенный и переведенный на испанский, м.</description></item><item><title>Посольство и консульство РФ</title><link>https://rusos.net/places/embassy-of-russia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusos.net/places/embassy-of-russia/</guid><description>Можно сделать:
справку о несудимости с консульской печатью на испанском за $35 Алгоритм оплаты справки:
Взять номер счета у сотрудника консульства Дойти до Red Pagos В терминале у входа нажать перевод на счет банка XXXX (TODO) и вбить номер счета Отдать номерок и деньги на кассе FAQ Я могу заказать справку о несудимости с апостилем на испанском языке? Какие данные нужны будут и как это оплачивается?
Вам нужно лично прийти в консульство и заполнить бланк заявления, при себе иметь паспорта — загран.</description></item></channel></rss>