<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Banki on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusos.net/lat/tags/banki/</link><description>Recent content in Banki on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lat</language><lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/lat/tags/banki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Otkryivayem schet v Bank of republica (BROU)</title><link>https://rusos.net/lat/posts/brou-bank-account/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/brou-bank-account/</guid><description>Yestj dva osnovnyikh sposoba otkryitj schet v BROU: kak fizicheskomu licu i kak Unipersonal. Kak pokazyivayet praktika, trebovaniya u sotrudnikov v raznyikh otdeleniyakh mogut otlichatjsya, poetomu statjya oformlena v vide opisaniya konkretnyikh kejsov s polozhiteljnyim iskhodom: chto prosili, v kakom otdelenii, skoljko vremeni zanyalo.
Zdesj i daleye v ramkakh statji simvol dollara ispoljzuyetsya dlya oboznacheniya urugvajskogo peso, dlya oboznacheniya dollara SSHA ispoljzuyetsya &amp;ldquo;USD&amp;rdquo;.
Otkryitiye scheta v kachestve fizicheskogo lica TBD (nuzhen relevantnyij kejs)</description></item><item><title>Snyatiye nalichnyikh USD s mezhdunarodnyikh kart</title><link>https://rusos.net/lat/posts/cash-from-atms/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:35:03 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/cash-from-atms/</guid><description>Zachem eto nuzhno Mnogiye priyekhavshiye okazalisj v situacii, kogda na rukakh yestj karta odnoj iz stran SNG / Turcii / Serbii, no sdelatj swift-perevod po kakim-to prichinam nevozmozhno (napr. zablokirovano dlya schastlivyikh obladatelej krasnyikh pasportov) a s kriptoj svyazyivatjsya po kakim-to prichinam ne khochetsya (napr. chtobyi ne povyishatj risk blokirovki). Soobsjheniya o blokirovkakh schetov dlya rossiyan v raznyikh bankakh takzhe mogut zastavitj nervnichatj i zakhotetj vyitasjhitj aktivyi v nadezhnuyu formu. V takom sluchaye mozhet pomochj staraya dobraya nalichka.</description></item><item><title>Prex — debetovaya karta bez zamorochek</title><link>https://rusos.net/lat/posts/prex-introducing/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:56:03 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/prex-introducing/</guid><description>Statjya yesjhe budet dopolnyatjsya. Dumayu nuzhna podrobnaya instrukciya, no v celom oformleniye prostoye:
Skachatj prilozheniye Vbitj dannyiye pasporta ili sedulyi Dozhdatjsya podtverzhdeniye registracii Skhoditj v blizhajshij Abitab i zabratj kartu po pasportu Dokhodyi mozhno podtverditj ne dozhidayasj blokirovki. Napisatj pro zhelaniye v chat, prosyat takoj spisok dokumentov:
Registro completo y firmado, del formulario el cual adjunto Copia de constancia de domicilio a tu nombre (recibo de UTE, ANTEL, OSE, etc.) Documentación formal de ingresos (recibo de sueldo, certificado de ingresos realizado por Contador, etc.</description></item><item><title>Bank of Georgia nachal prinuditeljno zakryivatj scheta grazhdanam Rossii i Belarusi</title><link>https://rusos.net/lat/news/bank-of-georgia-ru-accounts/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 10:37:51 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/news/bank-of-georgia-ru-accounts/</guid><description>O zakryitii schetov bank uvedomlyayet po SMS. Eto zhe podtverzhdayet operator po telefonu.
Na prinyatiye resheniya o zakryitii ne vliyayet vozrast schyota. Sredi zakryityikh yestj kak scheta, otryityiye uzhe posle nachala vojnyi, tak i staryiye scheta, otkryityiye neskoljko let nazad. Scheta obladatelej gruzinskogo IP takzhe popadayut pod blokirovku.
Menedzher Bank of Georgia Solo zayavil, chto zakryitiye schetov kasayetsya tekh, kto perevodil sebe na schyot ili vyivodil so scheta denjgi posredstvom kriptovalyut.</description></item></channel></rss>