<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rossiya on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusos.net/lat/tags/rossiya/</link><description>Recent content in Rossiya on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lat</language><lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 15:39:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/lat/tags/rossiya/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NDFL dlya udalensjhikov-nerezidentov — 30%? Net, ne verno. 0%</title><link>https://rusos.net/lat/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:39:22 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</guid><description>V 2022 godu ochenj mnogiye rabotniki IT-otrasli (da i, konechno, ne toljko oni) relocirovalisj iz RF v drugiye stranyi (prichinyi ochevidnyi, no o nikh ne budem, Khabr zhe &amp;ldquo;ne dlya politiki&amp;rdquo;). Pri etom mnogiye iz relocirovavshikhsya po tem ili inyim prichinam prodolzhayut udalenno rabotatj na rossijskikh rabotodatelej. Kazalosj byi, god uzhe zakanchivayetsya, i byilo dovoljno mnogo vremeni, chtobyi razobratjsya vo vsyom, odnako do sikh por dazhe tut na Khabre neredko mozhno vstretitj soobsjheniya o tom, chto kogda po proshestvii 183 dnej nalogovyij status takogo udalensjhika izmenitsya na &amp;ldquo;nerezidenta&amp;rdquo;, to on (libo yego rabotodatelj) avtomaticheski vo vsekh sluchayakh budet obyazan platitj NDFL po stavke 30% vmesto 13%.</description></item><item><title>V Gosdume predlozhili zapretitj uyekhavshim iz Rossii rabotatj v kachestve samozanyatyikh</title><link>https://rusos.net/lat/news/uiekhavshim-samozaniatykh/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:35:11 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/news/uiekhavshim-samozaniatykh/</guid><description>V Gosdume planiruyut prinyatj popravki, kotoryiye zapretyat uyekhavshim rossiyanam rabotatj v kachestve samozanyatyikh, a takzhe podnimut nalogi dlya pokinuvshikh RF individualjnyikh predprinimatelej — peredayot «Interfaks». Ob etom zayavil zamrukovoditelya frakcii «Yedinoj Rossii» Andrej Isayev.
Zakonodatelj rasskazal, chto rossiyanam za granicej ostavyat dva varianta. Po odnomu iz nikh, «uyekhavshiye dolzhnyi oformitj trudovyiye dogovoryi», posle chego «u nikh povyisitsya nalog». V protivnom sluchaye ikh obyazhut «zaregistrirovatjsya v kachestve individualjnyikh predprinimatelej»: pri etom oni ne smogut «poljzovatjsya temi ljgotami, kotoryiye ustanovlenyi dlya etoj kategorii v zakonodateljstve» RF.</description></item><item><title>Rossiya vyidala Belarusi 16 chelovek, kotoryikh obvinili v «ekstremizme»</title><link>https://rusos.net/lat/news/rossiya-vydala-belarusi-16-chelovek/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:28:10 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/news/rossiya-vydala-belarusi-16-chelovek/</guid><description>Za 2022 god Moskva vyidelila Minsku 16 grazhdan respubliki, kotoryikh obvinili v «ekstremizme». Ob etom v intervjyu dlya CTVBY zayavil Genprokuror Belarusi Andrej Shved.
Po dannyim prokuraturyi, v strane «vyiyavleno» boleye 5 tyisyach «prestuplenij ekstremistskoj napravlennosti». 76% iz nikh «obnaruzhili» v Internete. Soobsjhayetsya, chto «boljshinstvo iz nikh svyazanyi s sobyitiyami 2020 goda», a «ljvinuyu dolyu» sostavlyayut dela po statjyam ob «oskorblenii vlasti i klevete».
Vsego «polozhiteljnyiye resheniya» ob ekstradicii prinyali otnositeljno 25 chelovek.</description></item><item><title>Minoboronyi i Mincifryi budut poluchatj rassyilku iz registra svedenij o naselenii</title><link>https://rusos.net/lat/news/minoborony-i-mincifry-budut-poluchat-rassylku-iz-registra-svedenij-o-naselenii/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:28:24 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/news/minoborony-i-mincifry-budut-poluchat-rassylku-iz-registra-svedenij-o-naselenii/</guid><description>Praviteljstvo Rossii rasshirilo spisok vedomstv, kotoryiye poluchayut rassyilku s dannyimi iz federaljnogo registra svedenij o naselenii. V nego vklyuchenyi Mincifryi i Minoboronyi, sleduyet iz opublikovannogo v pyatnicu na oficialjnom internet-portale pravovoj informacii postanovleniya kabmina.
Ranjshe svedeniya poluchali toljko MVD, Mintrud, FNS, Fond OMS i Pensionnyij fond. Rechj idyot o takikh dannyikh, kak:
FIO pol i data rozhdeniya grazhdanstvo identifikatoryi dokumentov svedeniya o registracii, postanovke na voinskij uchet ili snyatii s nego dokumentyi ob obrazovanii i uchenyikh stepenyakh dannyiye o postanovke na nalogovyij uchet o registracii v kachestve IP o postanovke na uchet v sluzhbe zanyatosti o registracii v sistemakh obyazateljnogo pensionnogo, medicinskogo i socialjnogo strakhovaniya o semejnom polozhenii smene imeni smerti</description></item><item><title>V Sovfede predlozhili «operativno» prinyatj zakon o povyishenii nalogov dlya uyekhavshikh iz Rossii</title><link>https://rusos.net/lat/news/taxes-from-sovfed/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:22:53 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/news/taxes-from-sovfed/</guid><description>Chinovniki iz KPRF i LDPR ne podderzhali iniciativu. Oni zayavili, chto povyisheniye nalogov toljko uvelichit dlya Rossii risk «poteryatj specialistov», kotoryiye «razrabatyivayut produktyi v yeyo interesakh». Vmesto povyisheniya nalogov oni predlozhili «sozdatj usloviya», chtobyi uyekhavshiye sami «khoteli vernutjsya».
Tem ne meneye, v Sovete Federacii podderzhali iniciativu Volodina. Senator Sergej Cekov zayavil, chto «sbezhavshiye» obyazanyi «vnositj svoj vklad» v razvitiye stranyi v obmen na te «blaga», chto dayot rossijskoye gosudarstvo.
Poka plokho ponyatno, kakoye tut mozhet byitj pravoprimeneniye, yesli cherez 6 mesyacev otsutstviya v strane nalogovoye rezidentstvo, naskoljko izvestno, prekrasjhayetsya v principe.</description></item><item><title>FNS planiruyet proveritj nalogi uyekhavshikh grazhdan s sobstvennostjyu</title><link>https://rusos.net/lat/news/fns-sanctions/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:19:52 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/news/fns-sanctions/</guid><description>Pokinuvshiye predelyi stranyi posle nachala #SVO i chastichnoj mobilizacii rossiyane vyizvali pristaljnyij interes u Federaljnoj nalogovoj sluzhbyi (#FNS). Prinadlezhasjheye im zhiljye v Rossii planiruyetsya proveritj na fakt sdachi v arendu i v sluchaye vyiyavleniya ukloneniya ot uplatyi nalogov s dannogo vida deyateljnosti, primenitj sankcii.
Kak soobsjhayut istochniki v FNS, start meropriyatij namechen na vesnu 2023 goda (po istechenii sroka podachi 3NDFL) v sotrudnichestve s FMS, MVD i Bankom Rossii. Startuyet proyekt v Moskve.</description></item></channel></rss>