<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rusos Net on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/</link><description>Recent content in Rusos Net on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lat</language><lastBuildDate>Thu, 17 Aug 2023 00:02:02 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusosnet.github.io/lat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lichnyij kabinet Antel</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/antel-cabinet/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:02:02 +0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/antel-cabinet/</guid><description>Chtobyi poluchitj dostup v lichnyij kabinet antel nuzhno zaregistrirovatjsya na sajte i vbitj dannyiye so scheta. V instrukcii v forme na sajte ukazan staryij dizajn i ya skhodu ne razobralsya. Posle podskazki perebral i nashel praviljnyiye. Mozhno smotretj, skoljko trafika potreblyayetsya.</description></item><item><title>Elektronnyij identifikator ot Abitab</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/abitab-identidad/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 18:39:39 +0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/abitab-identidad/</guid><description>Posle polucheniya sedulyi mozhno povtorno zaregistrirovatjsya na gub.uy i podtverditj uchetku odnim iz sposobov (posesjheniye ofisa ili cherez Abitab).
Eto pozvolit poluchatj chastj uslug onlajn, naprimer razresheniye na vyiyezd onlajn.
Process polucheniya identifikatora vyiglyadit tak:
registriruyetesj v prilozhenii Identidad Mobile Abitab. na pochtu prikhodit priglasheniye v ofis Abitab i nomer zayavleniya. v abitab govorite, chto khotite aktivirovatj i pokazyivayete ekran s pisjmom (ya sovsem ne govoryu na ispanskom). u vas poprosyat nomer zayavleniya iz pisjma (uvelichjte nomer v pisjme, chtobyi operatoru byilo udobno), sedulu, sfotografirovatjsya, ostavitj otpechatatok paljca, na pochtu pridet soobsjheniye o tom, chto zayavka prinyata v obrabotku.</description></item><item><title>Kakiye nalogi trebuyet Urugvaj dlya trejderov?</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/traider-taxes/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 16:40:50 +0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/traider-taxes/</guid><description>Buduchi nalogovyim rezidentom Urugvaya, immigrantu predostavlyayut «pyatiletneye okno», v techeniye kotorogo on ne budet platitj nalog na pribyilj s lyubogo inostrannogo dokhoda. «Pyatiletneye okno» vstupayet v silu cherez god posle priznaniya immigranta nalogovyim rezidentom Urugvaya.Po istechenii 5 let, yesli vyi vse yesjhe nalogovyij rezident Urugvaya, vam pridetsya platitj nalog v razmere 12% s dvukh tipov inostrannogo dokhoda: procentyi i dividendyi. Drugiye vidyi dokhodov iz vne Urugvaya, naprimer, dokhodyi ot prirosta kapitala, pensiya, dokhodyi ot arendyi i t.</description></item><item><title>ChatGPT FAQ</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/chatgpt-faq/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 05:16:17 +0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/chatgpt-faq/</guid><description>Dlya eksperiyenta byila vyikachana istoriya odnogo iz chatov i ChatGPT popyitalsya sobratj FAQ. Eto pervaya versiya i veroyatno soderzhit oshibki, no obsjheye predstavleniye o temakh, kotoryiye volnuyu mozhno poluchitj.
Mentalitet i otnosheniye k migrantam Q: Kakovyi osobennosti obsjhestvennoj zhizni i mentaliteta v Urugvaye? Kak otnosyatsya k russkim migrantam?
A: Urugvajcyi - dobryiye i otkryityiye lyudi, kotoryiye lyubyat zadavatj voprosyi o Rossii, interesuyutsya nashej zimoj i snegom. V Urugvaye soblyudayutsya prava cheloveka, poetomu bomzhej i poproshayek v turisticheskikh chastyakh goroda mozhno vstretitj legko.</description></item><item><title>Otkryivayem schet v Bank of republica (BROU)</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/brou-bank-account/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/brou-bank-account/</guid><description>Yestj dva osnovnyikh sposoba otkryitj schet v BROU: kak fizicheskomu licu i kak Unipersonal. Kak pokazyivayet praktika, trebovaniya u sotrudnikov v raznyikh otdeleniyakh mogut otlichatjsya, poetomu statjya oformlena v vide opisaniya konkretnyikh kejsov s polozhiteljnyim iskhodom: chto prosili, v kakom otdelenii, skoljko vremeni zanyalo.
Zdesj i daleye v ramkakh statji simvol dollara ispoljzuyetsya dlya oboznacheniya urugvajskogo peso, dlya oboznacheniya dollara SSHA ispoljzuyetsya &amp;ldquo;USD&amp;rdquo;.
Otkryitiye scheta v kachestve fizicheskogo lica TBD (nuzhen relevantnyij kejs)</description></item><item><title>Polucheniye podtverzhdeniya adresa v policii</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/podtverdit-adres-v-policii/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/podtverdit-adres-v-policii/</guid><description>Dlya chego eto mozhet byitj nuzhno Takoj dokument mogut poprositj v kachestve podtverzhdeniya adresa dlya otkryitiya scheta v banke (naprimer, v BROU), takzhe mozhet prigoditjsya v drugikh organizaciyakh v kachestve aljternativyi kvitaciyam za kommunaljnyiye uslugi.
Na osnove chego proiskhodit podtverzhdeniye Eto kak raz naiboleye zagadochnyij moment proceduryi. Pri podtverzhdenii (kak minimum na opyite neskoljkikh chelovek) ne sprashivayut dogovor arendyi ili yesjhe kakiye-libo dokumentyi. Pri etom v nalichii oni u poluchayusjhikh spravku byili, vozmozhno, policejskim byilo prosto lenj i oni poverili na slovo.</description></item><item><title>Kak najti v prodazhe byitovyiye vesjhi?</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/how-to-find-someting/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 18:34:16 +0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/how-to-find-someting/</guid><description>Perevodchiki mogut inogda iskazitj smyisl ili upustitj tochnyij lokaljnyij perevod. Yesli zhe govoritj o poiske na mercadolibre.com.uy, yego funkcional mozhet ostavitj mnogo voprosov. Odnim iz reshenij mozhet statj ispoljzovaniye Google dlya udobnogo poiska. Dlya etogo neobkhodimo sostavitj zapros na ispanskom yazyike i dobavitj k nemu metku site:mercadolibre.com.uy. Eto garantiruyet, chto poisk budet osusjhestvlyatjsya isklyuchiteljno vnutri ukazannogo resursa. Posle etogo perekhodite v razdel izobrazhenij, chtobyi uvidetj rezuljtatyi.
Naprimer: Ambushyuryi dlya naushnikov</description></item><item><title>Transgranichnyiye platezhi v usloviyakh sankcij — chto mozhet byitj prosjhe?</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/easy-world-transfers/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 17:24:32 +0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/easy-world-transfers/</guid><description>Chego ne budet v etom manuale: Tekhnicheskikh podrobnostej i detalej rabotyi blokchejna, rassmotreniya psevdonimnosti i anonimnosti v perevodakh i prochej tekhnicheskoj informacii dannoj napravlennosti.
Chto budet v etom manuale: Instrukciya, kak ispoljzovatj kriptu obyichnomu immigrantu, chtob perepravitj denjgi iz odnoj stranyi v druguyu s tem, chtob svesti k minimumu yego identifikaciyu. Sovsem bazovaya tekhnicheskaya informaciya v uprosjhennom vide.
Dlya kogo etot manual: Dlya obyichnogo immigranta, kotoryij, po kakim-to prichinam, ne khochet pokazyivatj gosudarstvu skoljko deneg i kuda on perevodit.</description></item><item><title>A podskazhite po medicine v Montevideo. Kto to uzhe khodil na priyem s boleznyami? Interesuyet stoimostj uslug. Ili yestj besplatnaya medicina?</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/medicine/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/medicine/</guid><description>Yestj besplatnaya. No zhdatj priyoma mozhno neskoljko chasov. A zapisyivatjsya na sleduyusjhij mesyac. Pri etom neotlozhka priyezzhayet byistro, otvozit v gospitalj, vse proceduryi i lekarstva besplatno. No tri moikh znakomyikh prosideli chasa po tri, v rezuljtate, poshli v platnuyu. Popastj, v celom, realjno, no nuzhno sidetj v obsjhej ocheredi kakoye-to vremya.
Voobsjhe rasprostranena strakhovka. V mesyac gde-to 2500-4000, zavisit ot kompanii. V casmu do 30 let platishj 2500, a posle 3500.</description></item><item><title>Peru do Urugvaya</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/peru/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 20:23:51 +0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/peru/</guid><description>Kurs solya k dollaru sejchas 3.60 (mozhet yesjhyo nemnogo upal), no v celom on kolebletsya paralleljno s kursom peso, toljko v 10 raz menjshe.
Carne de extranjeria (karne) - analog sedulyi, DNI - analog pasporta.
Ya &amp;ldquo;podavalsya&amp;rdquo; kak nayomnyij rabotnik.
V celom eto vyiglyadit tak:
tyi ili ustraivayeshjsya k komu-to na rabotu, ili pokupayeshj ZAO (verneye S.A.C. - Sociedad Anonima Cerrada) i tuda sam sebya ustraivayeshj na rabotu za kakuyu khocheshj z/p.</description></item><item><title>Spisok dokumentov dlya podachi na turisticheskuyu vizu</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/tourist-visa-docs/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 10:11:57 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/tourist-visa-docs/</guid><description>Ne dlya vsekh stran v Urugvaye dejstvuyet bezvizovyij rezhim. Konsuljstvo Urugvaya v RF dlya oformleniya turisticheskoj vizyi zaprashivayet sleduyusjhiye dokumentyi:
pasport v khoroshem sostoyanii, foto pasportnogo razmera, format JPEG bilet ili bronirovaniye biletov/tuda i obratno, bronj gostinicyi ili inogo zhiljya /pri nalichiya kontaktnogo lica, ukazatj yego dannyiye/, dolzhnyim obrazom akkreditovannaya spravka ob ekonomicheskoj platezhesposobnosti/dokhodakh, kotoraya mozhet obosnovatj soderzhaniye i prozhivaniye v Urugvaye na ukazannyij period prebyivaniya, anketa na vizu, zapolnennaya na ispanskom ili russkom yazyike, dlya zayavitelej na polucheniye vizyi, prozhivayusjhikh v drugikh stranakh, ukazhite immigracionnyij status: mestnyij dokument, udostoveryayusjhij lichnostj, srok dejstviya mesta zhiteljstva, data istecheniya sroka prebyivaniya.</description></item><item><title>Instrukciya zamenyi voditeljskij prav RF na mestnyiye</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/exchange-rf-driver-licence/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 13:11:02 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/exchange-rf-driver-licence/</guid><description>Obesjhal prislatj process, yesli projdet udachno:
Podgotovka dokumentov:
Zakazatj v konsuljstve RF spravku-podtverzhdeniye voditeljskikh prav RF na ispanskom yazyike. V spravke obyazateljno dolzhnyi byitj ukazanyi dannyiye zagranpasporta; Sdelatj kopiyu pervoj stranicyi zagran. pasporta; Sdelatj kopiyu sedulyi Vzyatj s soboj originalyi voditeljskikh prav RF, zagranpasporta, sedulyi. Projti med. osmotr v Maljdonado, vyidadut spravku.
Laboratorio AguaLab ryadom c Intendencia.
Adres: Sarandi Frente a Ose, Manuel A Ledesma
Po budnyam s 8:00 do 13:00.</description></item><item><title>Nisjhegajd Pereyezd v Urugvaj</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/pure-guide/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 22:04:33 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/pure-guide/</guid><description>Vse dannyiye v etom gajde rasschitanyi na odnogo vzroslogo cheloveka po sostoyaniyu na yanvarj 2023. Gajd NE otnositsya k nesovershennoletnim, licam s ogranichennyimi vozmozhnostyami, sudimostjyu na territorii RF (vne zavisimosti, pogashennoj ili net).
Cenyi na uslugi i perechenj predostavlyayemyikh uslug, ukazannyiye v gajde, otnosyatsya k nachalu 2023 goda i mogut byitj neaktualjnyimi. Chtobyi poluchitj informaciyu o tekusjhikh uslugakh i cenakh, naiboleye prostyim sposobom budet obratitjsya v obsjhiye chatyi i soobsjhitj o vashikh potrebnostyakh.</description></item><item><title>Legalizaciya dokhodov</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/legals/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 21:51:38 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/legals/</guid><description>Primerno takoj vyivod poluchilsya u menya na osnovanii prochteniya s gugl perevodchikom oficialjnyikh istochnikov. Sorri za longrid. Yestj Empresa Unipersonal tipa Servicios Personales. Ona mozhet byitj v nalogovom rezhime IRPF (Personal Income Tax). No mozhno ili po sobstvennomu zhelaniyu perejti na nalogovyij rezhim IRAE (Income Tax of Economic Activities) ili budeshj vyinuzhden perejti na IRAE rezhim, yesli dokhod za proshlyij god prevyisil 4,000,000 UI (1 UI = 5.6 uruguayan peso).</description></item><item><title>Deepersonal</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/folks/deepersonal/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 11:29:29 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/folks/deepersonal/</guid><description>Perevodchik s ispanskogo, rabotayusjhij ne po profilyu.
bc1qk0ycs232ddhzjg4s7pdpex3q6a307zqj5lhfft - BTC
0xfcA9E0F5cd5490e27d6e3f8a373b7645C3618f05 - USDT (via ETH blockchain)
0x29d44f641530b4e3a0ff20cb70ce4536cb2a74d1 - USDT (via TRC20)</description></item><item><title>Dogovoryi na vodu, elektrichestvo i internet</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/public-utilities/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 11:29:29 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/public-utilities/</guid><description>Posle zaklyucheniya dolgosrochnogo dogovora pridetjsya oformitj na arendatelya dogovoryi na elektrichestvo, vodu i internet. Zanimayet pol dlya, yesli s vami budet ispanogovoryasjhij chelovek.
Voda, OSE (agua corriente) Dlya oformleniya ponadobitsya:
dogovor arendyi sedula ili pasport arendatora imya predyidusjhego arendatora skan ili foto sedulyi vladeljca kvartiryi V Montevideo ofisyi nakhodyatsya po adresam:
Cordón: Soriano 1632 esq. Lorenzo Carnelli Paso Molino: Av. Agraciada 3999 Unión: 8 de Octubre 3925 esq. Lindoro Forteza Elektrichestvo, UTE (energia electrica) Dlya oformleniya ponadobitsya:</description></item><item><title>Rainbow Keeper</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/folks/keeper/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 11:29:29 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/folks/keeper/</guid><description>Sobirayut informaciyu po Urugvayu v svobodnoye vremya. Budu rad lyuboj pomosjhi. bc1qlawce97mpjfkxucy0cca8ts3fwufvd8wxx6jyl.</description></item><item><title>Smoke &amp; Talk Party №5</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/events/smoke-talk-party-5/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 09:48:25 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/events/smoke-talk-party-5/</guid><description>XBox!</description></item><item><title>Smoke &amp; Talk Party №3</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/events/smoking-party-4/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 15:21:35 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/events/smoking-party-4/</guid><description>Iznachaljno otmenilasj iz-za novogo goda. No plavayusjhaya posidelka po raznyim mestam poluchilasj.</description></item><item><title>Ot kakoj summyi na menya obratit vnimaniye nalogovaya?</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/tax-office-attention/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:46:54 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/tax-office-attention/</guid><description>So slov mestnogo, nalogovaya nachinayet prismatrivatjsya k grazhdanam posle $50,000 v god. V RF eta summa primerno ravna $96,000 v god. Ne obyazateljno speshitj s nalogovyimi voprosami posle priyezda, no imejte v vidu.</description></item><item><title>U menya yestj toljko zagranpasport. Poluchitsya oformitj VNZH?</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/only-passport/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:28:29 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/only-passport/</guid><description>Nachatj process polucheniya PMZH mozhno s odnim zagranpasportom i sertifikatom o profilakticheskikh privivkakh (mozhno revakcinirovatjsya v Urugvaye). Vam vyidadut sedulu (ID kartochka) na 2 goda. V privyichnyikh rossiyanam terminakh eto nazyivayut VVZH ili VNZH. V techeniye pervogo goda nuzhno donesti vse nedostayusjhiye dokumentyi, kotoryiye perechislenyi vyishe. Chastj dokumentov pridetsya oformlyatj v RF, no doverennostj na eto mozhno sdelatj v konsuljstve.</description></item><item><title>Chto takoye sedula?</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/cedula/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:26:26 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/cedula/</guid><description>Sedula - eto identifikacionnaya karta (plastikovaya kartochka). Sedulyi imeyut raznyij status. Kogda vyi toljko podayete dokumentyi na PMZH vam vyidayut pervuyu sedulu, kotoraya imeyet status Residencia en tramite (to yestj vasha rezidenciya nakhoditsya v rassmotrenii). Chasto yeye nazyivayut VVZH ili VNZH. Daleye, cherez 2-2.5 goda vash status menyayetsya i vam menyayut sedulu i v nej budet ukazan status Residencia legal (PMZH), daleye, yesli khotite, to cherez 3 goda(otschet ot pervoj sedulyi, a ne ot polucheniya pmzh) dlya semejnyikh i cherez 5 dlya odinokikh mozhete podatj na grazhdanstvo Urugvaya.</description></item><item><title>Argentina ili Urugvaj</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/argentina-ili-urugvaj/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:13:32 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/argentina-ili-urugvaj/</guid><description>Osnovnyiye momentyi, na moj vzglyad, na kotoryiye nuzhno obratitj vnimaniye lyudyam vyibirayusjhim mezhdu Urugvayem i Argentinoj dlya emigracii.
Buenos Ajres nakhoditsya v samom nachale estuariya La-Plata, sootvetstvenno voda na poberezhjye tam ochenj mutnaya. Do blizhajshego okeanskogo plyazha nuzhno yekhatj okolo 350 km v storonu Mar delj Plata. Sami argentincyi predpochitayut otdyikhatj na poberezhjyakh Urugvaya i Brazilii. Bogatyiye argentincyi vkladyivayutsya v nedvizhimostj v kurortnyikh mestakh Urugvaya.
Polucheniye grazhdanstva . V Urugvaye procedura legalizacii po sravneniyu s Argentinoj prosjhe, naskoljko ya razobralsya v procedure po Argentine.</description></item><item><title>Kakiye rozetki?</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/rozetki/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:08:20 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/rozetki/</guid><description>Rozetka tipa L s tremya shtyiryami. Vilki iz RF chasjhe vsego podkhodyat i perekhodniki ne nuzhnyi, inogda byivayut problemyi s tolsjhinoj shtyirej.</description></item><item><title>NDFL dlya udalensjhikov-nerezidentov — 30%? Net, ne verno. 0%</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:39:22 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</guid><description>V 2022 godu ochenj mnogiye rabotniki IT-otrasli (da i, konechno, ne toljko oni) relocirovalisj iz RF v drugiye stranyi (prichinyi ochevidnyi, no o nikh ne budem, Khabr zhe &amp;ldquo;ne dlya politiki&amp;rdquo;). Pri etom mnogiye iz relocirovavshikhsya po tem ili inyim prichinam prodolzhayut udalenno rabotatj na rossijskikh rabotodatelej. Kazalosj byi, god uzhe zakanchivayetsya, i byilo dovoljno mnogo vremeni, chtobyi razobratjsya vo vsyom, odnako do sikh por dazhe tut na Khabre neredko mozhno vstretitj soobsjheniya o tom, chto kogda po proshestvii 183 dnej nalogovyij status takogo udalensjhika izmenitsya na &amp;ldquo;nerezidenta&amp;rdquo;, to on (libo yego rabotodatelj) avtomaticheski vo vsekh sluchayakh budet obyazan platitj NDFL po stavke 30% vmesto 13%.</description></item><item><title>V Gosdume predlozhili zapretitj uyekhavshim iz Rossii rabotatj v kachestve samozanyatyikh</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/uiekhavshim-samozaniatykh/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:35:11 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/uiekhavshim-samozaniatykh/</guid><description>V Gosdume planiruyut prinyatj popravki, kotoryiye zapretyat uyekhavshim rossiyanam rabotatj v kachestve samozanyatyikh, a takzhe podnimut nalogi dlya pokinuvshikh RF individualjnyikh predprinimatelej — peredayot «Interfaks». Ob etom zayavil zamrukovoditelya frakcii «Yedinoj Rossii» Andrej Isayev.
Zakonodatelj rasskazal, chto rossiyanam za granicej ostavyat dva varianta. Po odnomu iz nikh, «uyekhavshiye dolzhnyi oformitj trudovyiye dogovoryi», posle chego «u nikh povyisitsya nalog». V protivnom sluchaye ikh obyazhut «zaregistrirovatjsya v kachestve individualjnyikh predprinimatelej»: pri etom oni ne smogut «poljzovatjsya temi ljgotami, kotoryiye ustanovlenyi dlya etoj kategorii v zakonodateljstve» RF.</description></item><item><title>Rossiya vyidala Belarusi 16 chelovek, kotoryikh obvinili v «ekstremizme»</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/rossiya-vydala-belarusi-16-chelovek/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:28:10 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/rossiya-vydala-belarusi-16-chelovek/</guid><description>Za 2022 god Moskva vyidelila Minsku 16 grazhdan respubliki, kotoryikh obvinili v «ekstremizme». Ob etom v intervjyu dlya CTVBY zayavil Genprokuror Belarusi Andrej Shved.
Po dannyim prokuraturyi, v strane «vyiyavleno» boleye 5 tyisyach «prestuplenij ekstremistskoj napravlennosti». 76% iz nikh «obnaruzhili» v Internete. Soobsjhayetsya, chto «boljshinstvo iz nikh svyazanyi s sobyitiyami 2020 goda», a «ljvinuyu dolyu» sostavlyayut dela po statjyam ob «oskorblenii vlasti i klevete».
Vsego «polozhiteljnyiye resheniya» ob ekstradicii prinyali otnositeljno 25 chelovek.</description></item><item><title>Minoboronyi i Mincifryi budut poluchatj rassyilku iz registra svedenij o naselenii</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/minoborony-i-mincifry-budut-poluchat-rassylku-iz-registra-svedenij-o-naselenii/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:28:24 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/minoborony-i-mincifry-budut-poluchat-rassylku-iz-registra-svedenij-o-naselenii/</guid><description>Praviteljstvo Rossii rasshirilo spisok vedomstv, kotoryiye poluchayut rassyilku s dannyimi iz federaljnogo registra svedenij o naselenii. V nego vklyuchenyi Mincifryi i Minoboronyi, sleduyet iz opublikovannogo v pyatnicu na oficialjnom internet-portale pravovoj informacii postanovleniya kabmina.
Ranjshe svedeniya poluchali toljko MVD, Mintrud, FNS, Fond OMS i Pensionnyij fond. Rechj idyot o takikh dannyikh, kak:
FIO pol i data rozhdeniya grazhdanstvo identifikatoryi dokumentov svedeniya o registracii, postanovke na voinskij uchet ili snyatii s nego dokumentyi ob obrazovanii i uchenyikh stepenyakh dannyiye o postanovke na nalogovyij uchet o registracii v kachestve IP o postanovke na uchet v sluzhbe zanyatosti o registracii v sistemakh obyazateljnogo pensionnogo, medicinskogo i socialjnogo strakhovaniya o semejnom polozhenii smene imeni smerti</description></item><item><title>V Sovfede predlozhili «operativno» prinyatj zakon o povyishenii nalogov dlya uyekhavshikh iz Rossii</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/taxes-from-sovfed/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:22:53 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/taxes-from-sovfed/</guid><description>Chinovniki iz KPRF i LDPR ne podderzhali iniciativu. Oni zayavili, chto povyisheniye nalogov toljko uvelichit dlya Rossii risk «poteryatj specialistov», kotoryiye «razrabatyivayut produktyi v yeyo interesakh». Vmesto povyisheniya nalogov oni predlozhili «sozdatj usloviya», chtobyi uyekhavshiye sami «khoteli vernutjsya».
Tem ne meneye, v Sovete Federacii podderzhali iniciativu Volodina. Senator Sergej Cekov zayavil, chto «sbezhavshiye» obyazanyi «vnositj svoj vklad» v razvitiye stranyi v obmen na te «blaga», chto dayot rossijskoye gosudarstvo.
Poka plokho ponyatno, kakoye tut mozhet byitj pravoprimeneniye, yesli cherez 6 mesyacev otsutstviya v strane nalogovoye rezidentstvo, naskoljko izvestno, prekrasjhayetsya v principe.</description></item><item><title>FNS planiruyet proveritj nalogi uyekhavshikh grazhdan s sobstvennostjyu</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/fns-sanctions/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:19:52 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/fns-sanctions/</guid><description>Pokinuvshiye predelyi stranyi posle nachala #SVO i chastichnoj mobilizacii rossiyane vyizvali pristaljnyij interes u Federaljnoj nalogovoj sluzhbyi (#FNS). Prinadlezhasjheye im zhiljye v Rossii planiruyetsya proveritj na fakt sdachi v arendu i v sluchaye vyiyavleniya ukloneniya ot uplatyi nalogov s dannogo vida deyateljnosti, primenitj sankcii.
Kak soobsjhayut istochniki v FNS, start meropriyatij namechen na vesnu 2023 goda (po istechenii sroka podachi 3NDFL) v sotrudnichestve s FMS, MVD i Bankom Rossii. Startuyet proyekt v Moskve.</description></item><item><title>Smoke &amp; Talk Party №2</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/events/friday-smoking-party-2/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 17:33:52 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/events/friday-smoking-party-2/</guid><description>Sluchajno pozvali na vecher itshnikov. Sozdali otdeljnuyu obsjhuyu gruppu dlya vecherinok dlya tekh, kto uzhe priyekhal. Nachali dumatj pro NG.</description></item><item><title>Optovyij magazin Conaprole</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/conaprole-wholesale/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 17:28:19 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/conaprole-wholesale/</guid><description>Tam srednij opt, cenyi na 20-40% nizhe, chem v roznice. Oplata toljko beznal.</description></item><item><title>Snyatiye nalichnyikh USD s mezhdunarodnyikh kart</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/cash-from-atms/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:35:03 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/cash-from-atms/</guid><description>Zachem eto nuzhno Mnogiye priyekhavshiye okazalisj v situacii, kogda na rukakh yestj karta odnoj iz stran SNG / Turcii / Serbii, no sdelatj swift-perevod po kakim-to prichinam nevozmozhno (napr. zablokirovano dlya schastlivyikh obladatelej krasnyikh pasportov) a s kriptoj svyazyivatjsya po kakim-to prichinam ne khochetsya (napr. chtobyi ne povyishatj risk blokirovki). Soobsjheniya o blokirovkakh schetov dlya rossiyan v raznyikh bankakh takzhe mogut zastavitj nervnichatj i zakhotetj vyitasjhitj aktivyi v nadezhnuyu formu. V takom sluchaye mozhet pomochj staraya dobraya nalichka.</description></item><item><title>Prex — debetovaya karta bez zamorochek</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/prex-introducing/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:56:03 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/prex-introducing/</guid><description>Statjya yesjhe budet dopolnyatjsya. Dumayu nuzhna podrobnaya instrukciya, no v celom oformleniye prostoye:
Skachatj prilozheniye Vbitj dannyiye pasporta ili sedulyi Dozhdatjsya podtverzhdeniye registracii Skhoditj v blizhajshij Abitab i zabratj kartu po pasportu Dokhodyi mozhno podtverditj ne dozhidayasj blokirovki. Napisatj pro zhelaniye v chat, prosyat takoj spisok dokumentov:
Registro completo y firmado, del formulario el cual adjunto Copia de constancia de domicilio a tu nombre (recibo de UTE, ANTEL, OSE, etc.) Documentación formal de ingresos (recibo de sueldo, certificado de ingresos realizado por Contador, etc.</description></item><item><title>Rossiyan, sbezhavshikh ot mobilizacii, deportiruyut iz Germanii - DW</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/rossiyan-sbezhavshih-ot-mobilizacii-deportiruyut-iz-germanii/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 11:28:15 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/rossiyan-sbezhavshih-ot-mobilizacii-deportiruyut-iz-germanii/</guid><description>Ob etom izdaniyu rasskazali sami grazhdane RF, poverivshiye obesjhaniyam nemeckikh vlastej i SMI o predostavlenii russkim dezertiram politicheskogo ubezhisjha. Odnako posle pribyitiya v Germaniyu iz tretjikh stran mnogim iz nikh stali otkazyivatj.
Teperj uyekhavshiye v Germaniyu rossiyane opasayutsya, chto ikh deportiruyut v stranu, otkuda oni pribyili, a ottuda ikh vyidadut Rossii. Nekotoryim iz nikh uzhe prishli povestki po mestu rabotyi ili po propiske. Khotya vlasti oficialjno podtverdili, chto khodatajstvovatj o predostavlenii politicheskogo ubezhisjha mogut vse bezhavshiye ot mobilizacii ili iz armii, DW podchyorkivayet, chto v polozhiteljnom iskhode garantij net.</description></item><item><title>Bank of Georgia nachal prinuditeljno zakryivatj scheta grazhdanam Rossii i Belarusi</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/bank-of-georgia-ru-accounts/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 10:37:51 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/bank-of-georgia-ru-accounts/</guid><description>O zakryitii schetov bank uvedomlyayet po SMS. Eto zhe podtverzhdayet operator po telefonu.
Na prinyatiye resheniya o zakryitii ne vliyayet vozrast schyota. Sredi zakryityikh yestj kak scheta, otryityiye uzhe posle nachala vojnyi, tak i staryiye scheta, otkryityiye neskoljko let nazad. Scheta obladatelej gruzinskogo IP takzhe popadayut pod blokirovku.
Menedzher Bank of Georgia Solo zayavil, chto zakryitiye schetov kasayetsya tekh, kto perevodil sebe na schyot ili vyivodil so scheta denjgi posredstvom kriptovalyut.</description></item><item><title>Bolsonaru priznal bitkoin platyozhnyim sredstvom v Brazilii</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/bolsonaru-priznal-bitkoin-platyozhnym-sredstvom-v-brazilii/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 10:29:34 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/bolsonaru-priznal-bitkoin-platyozhnym-sredstvom-v-brazilii/</guid><description>Bolsonaru priznal bitkoin platyozhnyim sredstvom v Brazilii
Prezident Brazilii Zhair Bolsonaru podpisal zakon, zakreplyayusjhij status i regulirovaniye bitkoina. Braziliya ne pervaya strana Latinskoj ameriki, legalizuyusjhaya bitkoin. Raneye kriptovalyutyi razreshili ispoljzovatj v Saljvadore i Gondurase.
Teperj nadzor za ispoljzovaniyem kriptovalyutyi budut osusjhestvlyatj Bank Brazilii i Komissiya po cennyim bumagam i birzham.
Legalizaciya bitkoina chasto interesuyet vlasti, chtobyi usilitj kontrolj nad svobodnyim ryinkom. V nachale dekabrya stalo izvestno o planakh YES po sboru nalogov i kontrolyu za tranzakciyami grazhdan v kriptovalyute.</description></item><item><title>Belorusskuyu pravozasjhitnicu snyali s samoleta v Rime iz-za annulirovannogo pasporta</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/belarusian-canceled-passport/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 18:37:24 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/belarusian-canceled-passport/</guid><description>Oljga Karach letela v Rumyiniyu na konferenciyu po bezopasnosti v Bukhareste. Poskoljku Rumyiniya ne vkhodit v shengenskuyu zonu, rimskiye pogranichniki proverili pasport Karach. Okazalosj, chto 19 dekabrya Lukashenko annuliroval yego. V baze Interpola on znachitsya kak ukradennyij.
Karach prozhivayet v Litve s 2011 goda. Na Rodine yeyo presleduyut za zhurnalistskuyu i pravozasjhitnuyu deyateljnostj. No belorusskij rezhim sokhranyayet ryichagi davleniya na bezhencev, i ne stesnyayetsya imi poljzovatjsya.
Skoro Kremlj skopiruyet etot tryuk i nachnyot primenyatj yego protiv russkikh.</description></item><item><title>Gde v Montevideo mozhno posmotretj filjmyi na anglijskom?</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/english-movies-in-montevideo/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:44:32 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/english-movies-in-montevideo/</guid><description>Vezde. Seti grupocine, movie, alfabeta. Nado prosto smotretj, s dublyazhom seans ili s subtitrami. Yesli s subtitrami, budet napisano sub posle nazvaniya filjma v afishe.</description></item><item><title>Kak khorosho v strane ponimayut i govoryat na anglijskom yazyike? Neobkhodimo li izuchitj ispanskij, chtobyi kontaktirovatj s mestnyim naseleniyem?</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/english-spanish-montevideo/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:44:32 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/faqs/english-spanish-montevideo/</guid><description>Ispanskij - osnovnoj yazyik Yuzhnoj Ameriki. Anglijskij malo kto znayet i obyichno eto rukovoditeli ili sotrudniki zarubezhnyikh kompanij. Kazhdyij desyatyij khotj kak-to ponimayet anglijskij, kazhdyij dvatdcatyij khorosho na nem govorit.
V celom eto ne problema, yesli vyi dostatochno khorosho vladeyete smartfonom:
tekstovyiye perevodchiki golosovyiye perevodchiki nuzhnoye dejstviye mozhno vyipisatj na bumagu i pridti s nej k ispancam Iz interesnyikh effektov mozhno podmetitj usilennoye zhelaniye uchitj i obsjhatjsya na anglijskom, tk eto prosjhe chem uchitj ispanskij.</description></item><item><title>Lyusi</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/folks/lusyuy/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/folks/lusyuy/</guid><description>Paru slov pro cheloveka.</description></item><item><title>Migracionnyiye voprosyi</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/posts/migration-issues/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/posts/migration-issues/</guid><description>Dlya oformleniya PMZH v Nacionaljnom upravlenii migracii neobkhodimo predostavitj:
foto na dokumentyi (obyazateljno) dejstviteljnyij pasport (yesli nuzhna viza, to viza dolzhna byitj dejstviteljna na moment podachi dokumentov) (obyazateljno) urugvajskij sertifikat o privivkakh (o sootvetstvii inostrannogo svideteljstva o privivkakh nacionaljnomu) spravka ob otsutstvii sudimosti (libo konsuljskaya, libo iz Rossii apostilirovannaya) dejstviteljnaya medicinskaya spravka (carné de salud) sredstva k susjhestvovaniyu (spravka o dokhodakh - trudovoj dogovor ili kontrakt na arendu, notarialjno zaverennyij i perevedennyij na ispanskij, m.</description></item><item><title>Yekaterina Germanovich</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/folks/omniomea/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/folks/omniomea/</guid><description>Paru slov pro cheloveka.</description></item><item><title>🇵🇪 Besporyadki v Peru: pogiblo 22 cheloveka, Kastiljo obyyavil sebya yedinstvennyim legitimnyim prezidentom</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/latter-from-pedro-castillo/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 18:40:00 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/latter-from-pedro-castillo/</guid><description>Arestovannyij na 18 mesyacev Pedro Kastiljo peredal storonnikam pisjmo, gde prizval prodolzhatj besporyadki i svergnutj parlament.
Predlozheniye o dosrochnyikh prezidentskikh vyiborakh on nazval «soplyami i slyunyami pravyikh putchistov». Ot svoyej svyasjhennoj vlasti on otkazyivatjsya ne sobirayetsya. Kastiljo podderzhivayut vse levyiye praviteljstva Latinskoj Ameriki.
Besporyadki nachalisj, kogda parlament nakonec sobral dostatochno golosov i khotel obyyavitj impichment po obvineniyam v korrupcii i svyazyakh s gangsterami. Kastiljo poshyol na operezheniye i raspustil parlament, no ne byil podderzhan dazhe svoimi ministrami.</description></item><item><title>Goals</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/blog/goals/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 16:25:23 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/blog/goals/</guid><description>Init&amp;hellip;</description></item><item><title>Smoke &amp; Talk Party №1</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/events/it-friday-1/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/events/it-friday-1/</guid><description>Poznakomilisj s groverom i poznali azyi masterstva skruchivaniya kosyaka.</description></item><item><title>V zoopark s detjmi</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/events/zoo-with-kids/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 13:00:00 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/events/zoo-with-kids/</guid><description>Pokhod v zoopark vmeste s detjmi.</description></item><item><title>Smoke &amp; Talk Party №0</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/events/it-friday-0/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/events/it-friday-0/</guid><description>V osnovnom itshniki. Pridumali dva startapa.</description></item><item><title>Pervaya boljshaya tusovka</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/events/first-big-party/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/events/first-big-party/</guid><description>Opisaniye sobyitiya</description></item><item><title>Nachaljnika okhranyi prezidenta Urugvaya arestovali po podozreniyu v prodazhe grazhdanstva rossiyanam</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/urughvai-passport-rossiyane/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 15:00:00 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/urughvai-passport-rossiyane/</guid><description>Nachaljnika okhranyi prezidenta Urugvaya arestovali za prodazhu pasportov rossiyanam — soobsjhayet Reuters. Yego obvinyayut v poddelke svideteljstv o rozhdenii, chto pozvolyalo nezakonno poluchitj grazhdanstvo.
V ponedeljnik policiya Urugvaya arestovala nachaljnika okhranyi prezidenta stranyi Luisa Lakaljye Pou Alekhandro Asteziano. Yego podozrevayut v uchastii v skheme po prodazhe grazhdanstva rossiyanam.
Soobsjhayetsya, chto on sostoyal v prestupnoj gruppirovke, kotoraya poddelyivala svideteljstva o rozhdenii dlya grazhdan RF. Roditeli v dokumentakh menyalisj na urugvajskikh. Eto pozvolyalo poluchitj pasport ili drugoj dokument cherez oblegchyonnyiye proceduryi.</description></item><item><title>Ashot Shawarma</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/ashot-shawarma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/ashot-shawarma/</guid><description>Luchshaya shaverma</description></item><item><title>Autonomía Rent A Car</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/autonomia-rent-a-car/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/autonomia-rent-a-car/</guid><description>brali zdesj avto v arendu.
- 80$/sutki, yesli net rabochej kreditki, nalichnyimi zalog 900$.
organichenij na kilometrazh net, yezdili daleko.
glavnyij menedzher govorit na inglishe, ryadovyiye net.
po platnyim dorogam yezdili cherez distancionnuyu oplatu so schyota, potom prosto iz depozita vyichli. v celom, norm ekspiriyens</description></item><item><title>Cafe La Farmacia</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/cafe-la-farmacia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/cafe-la-farmacia/</guid><description>Kofejnya v zdanii staroj apteki, interesnyij interjyer, vkusnyij kofe, norm cenyi. Yestj yeda, v osnovnom zavtraki i branchi</description></item><item><title>Café La Latina</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/cafe-la-latina/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/cafe-la-latina/</guid><description>Uyutnoye kafe. Neplokhoj kofe. </description></item><item><title>Cafeline</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/cafelino/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/cafelino/</guid><description>Kotokafe</description></item><item><title>Criptala</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/criptala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/criptala/</guid><description>Mogut obmenyatj USDT na $:
3% ot $1k 2% ot $5k Znayut anglijskij i otvechayut v TG: https://t.me/criptala</description></item><item><title>Enriqueta</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/enriqueta/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/enriqueta/</guid><description>Igrali tut v nastolki. Yestj stolyi vnutri i na ulice. Kukhnya otkryivayetsya posle 20. Obyichno mnogo naroda i nuzhno bronirovatj.</description></item><item><title>Indica bar</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/indica-bar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/indica-bar/</guid><description>Nedavno otkryilisj. Yesjhyo odna dostojnaya pivovarnya</description></item><item><title>La barra 1114</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/labarra-1114/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/labarra-1114/</guid><description>Khoroshij myasnoj restoran v Montevideo po rekomendacii iz chata.</description></item><item><title>Laaca Gaming &amp; Tecnología</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/laaca-gaming-tecnologia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/laaca-gaming-tecnologia/</guid><description>Odin iz dvukh topovyikh magazinov s gejmerskoj tekhnikoj. Za mosjhnyim PK - syuda. Mogut privezti chto-nibudj edakoye pod zakaz, yesli dogovoritjsya. </description></item><item><title>Lekokk</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/lekokk/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/lekokk/</guid><description>Otlichnyij park/zoopark. Mozhno provesti celyij denj, sdelatj parizhu.</description></item><item><title>Malafama</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/malafama/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/malafama/</guid><description>Dlya birgikov luchsheye pivo i otlichnaya picca</description></item><item><title>MBC</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/mbc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/mbc/</guid><description>Khoroshaya pivnaya</description></item><item><title>menteum (Centro intelectual para niñ@s)</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/menteum-centro-intelectual-para-nins/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/menteum-centro-intelectual-para-nins/</guid><description>zanyatiya dlya detej ispanskim po voskresenjyam s 12 do 14. sejchas v gruppe 3 rebenka 6-7 let </description></item><item><title>Mercado Williman</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/mercado-williman/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/mercado-williman/</guid><description>Khoroshij fudkord bez TC. Raznoobraznyiye kukhni. Vkusnyij kofe.</description></item><item><title>MundoMac</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/mundomac/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/mundomac/</guid><description>Za tekhnikoj Apple - cyuda. Yestj yesjhyo otdeleniya. </description></item><item><title>Nurr</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/nurr/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/nurr/</guid><description>norm shaurma ot nativnyikh armyan.
govoryat po-russki</description></item><item><title>O sajte</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/about/</guid><description>Sobirayu informaciyu pro Urugvaj dlya vsekh russkogovoryasjhikh. Na tekusjhij moment ya ispoljzuyu etot sajt kak svoyu bazu znaniya o strane.
Yestj akkaunt na github.com? Kontent nakhoditsya v .md i .yaml fajlakh. Vyi mozhete napisatj issues ili pull requests tak zhe, kak i v lyuboj drugoj otkryityij proyekt. Na tekusjhij moment ya ispoljzuyu etot sajt kak svoyu bazu znaniya o strane.
Licenziya: Unlicense
Iskhodniki proyekta: https://github.com/orgs/rusosnet/repositories
Arkhitektura: Staticheskij sajt na Hugo</description></item><item><title>Oso Pardo</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/oso-pardo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/oso-pardo/</guid><description>Yesjhyo otlichnoye kraftovoye pivo </description></item><item><title>Park Amistad-Espasio Viljya Dolores</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/park-amistad-espasio-vilya-dolores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/park-amistad-espasio-vilya-dolores/</guid><description>Zoopark i detskiye plosjhadki</description></item><item><title>Pizzería Trouville</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/pizzeria-trouville/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/pizzeria-trouville/</guid><description>Krajne posredstvennaya picceriya. Ne rekomenduyu</description></item><item><title>Poleznyiye ssyilki</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/links/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/links/</guid><description/></item><item><title>Posoljstvo i konsuljstvo RF</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/embassy-of-russia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/embassy-of-russia/</guid><description>Mozhno sdelatj:
spravku o nesudimosti s konsuljskoj pechatjyu na ispanskom za $35 Algoritm oplatyi spravki:
Vzyatj nomer scheta u sotrudnika konsuljstva Dojti do Red Pagos V terminale u vkhoda nazhatj perevod na schet banka XXXX (TODO) i vbitj nomer scheta Otdatj nomerok i denjgi na kasse FAQ Ya mogu zakazatj spravku o nesudimosti s apostilem na ispanskom yazyike? Kakiye dannyiye nuzhnyi budut i kak eto oplachivayetsya?
Vam nuzhno lichno prijti v konsuljstvo i zapolnitj blank zayavleniya, pri sebe imetj pasporta — zagran.</description></item><item><title>Punta Carretas Shopping</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/punta-carretes-shopping/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/punta-carretes-shopping/</guid><description>Srednij TC. Yesli so vkhoda idti pryamo, to za eskalatorami najdete Claro i kupite simku + aktivaciya + popolneniye.</description></item><item><title>Seis Montes Tostadores de café</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/seis-montes-tostadores-de-cafe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/seis-montes-tostadores-de-cafe/</guid><description>Otlichnyij kofe</description></item><item><title>Spisok izvestnyikh kanalov i chatov</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/tgchannels/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/tgchannels/</guid><description/></item><item><title>Sushi Wok Perú</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/sushi-wok-peru/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/sushi-wok-peru/</guid><description>Na vkhode stoit lama. Ochenj vkusnyij i simpatichnyij restoran kstati. Lyudi v nyom rabotayut ochenj priyatnyiye.
Seviche ne berite. Nu ili tak - siljno na lyubitelya. Kislyatina nevozmozhnaya.</description></item><item><title>Thot Computación</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/thot-computacion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/thot-computacion/</guid><description>Odin iz dvukh glavnyikh magazinov s gejmerskoj tekhnikoj. Za mosjhnyim PK - syuda. </description></item><item><title>Valerio</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/valerio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/valerio/</guid><description>Ochenj neplokhoj restoran s mestnoj kukhnej</description></item><item><title>We Fitness</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/places/wefitness-gym-3469/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/places/wefitness-gym-3469/</guid><description>1400 peso v mesyac. Mozhno oplachivatj pomesyachno.</description></item></channel></rss>