<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Часто задаваемые вопросы on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusosnet.github.io/faqs/</link><description>Recent content in Часто задаваемые вопросы on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 16:40:50 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusosnet.github.io/faqs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Какие налоги требует Уругвай для трейдеров?</title><link>https://rusosnet.github.io/faqs/traider-taxes/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 16:40:50 +0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/faqs/traider-taxes/</guid><description>Будучи налоговым резидентом Уругвая, иммигранту предоставляют «пятилетнее окно», в течение которого он не будет платить налог на прибыль с любого иностранного дохода. «Пятилетнее окно» вступает в силу через год после признания иммигранта налоговым резидентом Уругвая.По истечении 5 лет, если вы все еще налоговый резидент Уругвая, вам придется платить налог в размере 12% с двух типов иностранного дохода: проценты и дивиденды. Другие виды доходов из вне Уругвая, например, доходы от прироста капитала, пенсия, доходы от аренды и т.</description></item><item><title>А подскажите по медицине в Монтевидео. Кто то уже ходил на прием с болезнями? Интересует стоимость услуг. Или есть бесплатная медицина?</title><link>https://rusosnet.github.io/faqs/medicine/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/faqs/medicine/</guid><description>Есть бесплатная. Но ждать приёма можно несколько часов. А записываться на следующий месяц. При этом неотложка приезжает быстро, отвозит в госпиталь, все процедуры и лекарства бесплатно. Но три моих знакомых просидели часа по три, в результате, пошли в платную. Попасть, в целом, реально, но нужно сидеть в общей очереди какое-то время.
Вообще распространена страховка. В месяц где-то 2500-4000, зависит от компании. В casmu до 30 лет платишь 2500, а после 3500.</description></item><item><title>От какой суммы на меня обратит внимание налоговая?</title><link>https://rusosnet.github.io/faqs/tax-office-attention/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:46:54 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/faqs/tax-office-attention/</guid><description>Со слов местного, налоговая начинает присматриваться к гражданам после $50,000 в год. В РФ эта сумма примерно равна $96,000 в год. Не обязательно спешить с налоговыми вопросами после приезда, но имейте в виду.</description></item><item><title>У меня есть только загранпаспорт. Получится оформить ВНЖ?</title><link>https://rusosnet.github.io/faqs/only-passport/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:28:29 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/faqs/only-passport/</guid><description>Начать процесс получения ПМЖ можно с одним загранпаспортом и сертификатом о профилактических прививках (можно ревакцинироваться в Уругвае). Вам выдадут седулу (ИД карточка) на 2 года. В привычных россиянам терминах это называют ВВЖ или ВНЖ. В течение первого года нужно донести все недостающие документы, которые перечислены выше. Часть документов придется оформлять в РФ, но доверенность на это можно сделать в консульстве.</description></item><item><title>Что такое седула?</title><link>https://rusosnet.github.io/faqs/cedula/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:26:26 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/faqs/cedula/</guid><description>Седула - это идентификационная карта (пластиковая карточка). Седулы имеют разный статус. Когда вы только подаете документы на ПМЖ вам выдают первую седулу, которая имеет статус Residencia en tramite (то есть ваша резиденция находится в рассмотрении). Часто ее называют ВВЖ или ВНЖ. Далее, через 2-2.5 года ваш статус меняется и вам меняют седулу и в ней будет указан статус Residencia legal (ПМЖ), далее, если хотите, то через 3 года(отсчет от первой седулы, а не от получения пмж) для семейных и через 5 для одиноких можете подать на гражданство Уругвая.</description></item><item><title>Какие розетки?</title><link>https://rusosnet.github.io/faqs/rozetki/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:08:20 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/faqs/rozetki/</guid><description>Розетка типа L с тремя штырями. Вилки из РФ чаще всего подходят и переходники не нужны, иногда бывают проблемы с толщиной штырей.</description></item><item><title>Где в Монтевидео можно посмотреть фильмы на английском?</title><link>https://rusosnet.github.io/faqs/english-movies-in-montevideo/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:44:32 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/faqs/english-movies-in-montevideo/</guid><description>Везде. Сети grupocine, movie, alfabeta. Надо просто смотреть, с дубляжом сеанс или с субтитрами. Если с субтитрами, будет написано sub после названия фильма в афише.</description></item><item><title>Как хорошо в стране понимают и говорят на английском языке? Необходимо ли изучить испанский, чтобы контактировать с местным населением?</title><link>https://rusosnet.github.io/faqs/english-spanish-montevideo/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:44:32 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/faqs/english-spanish-montevideo/</guid><description>Испанский - основной язык Южной Америки. Английский мало кто знает и обычно это руководители или сотрудники зарубежных компаний. Каждый десятый хоть как-то понимает английский, каждый дватдцатый хорошо на нем говорит.
В целом это не проблема, если вы достаточно хорошо владеете смартфоном:
текстовые переводчики голосовые переводчики нужное действие можно выписать на бумагу и придти с ней к испанцам Из интересных эффектов можно подметить усиленное желание учить и общаться на английском, тк это проще чем учить испанский.</description></item></channel></rss>