<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dokumentyi on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusos.net/lat/tags/dokumentyi/</link><description>Recent content in Dokumentyi on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lat</language><lastBuildDate>Thu, 29 Dec 2022 16:28:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/lat/tags/dokumentyi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>U menya yestj toljko zagranpasport. Poluchitsya oformitj VNZH?</title><link>https://rusos.net/lat/faqs/only-passport/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:28:29 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/faqs/only-passport/</guid><description>Nachatj process polucheniya PMZH mozhno s odnim zagranpasportom i sertifikatom o profilakticheskikh privivkakh (mozhno revakcinirovatjsya v Urugvaye). Vam vyidadut sedulu (ID kartochka) na 2 goda. V privyichnyikh rossiyanam terminakh eto nazyivayut VVZH ili VNZH. V techeniye pervogo goda nuzhno donesti vse nedostayusjhiye dokumentyi, kotoryiye perechislenyi vyishe. Chastj dokumentov pridetsya oformlyatj v RF, no doverennostj na eto mozhno sdelatj v konsuljstve.</description></item><item><title>Chto takoye sedula?</title><link>https://rusos.net/lat/faqs/cedula/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:26:26 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/faqs/cedula/</guid><description>Sedula - eto identifikacionnaya karta (plastikovaya kartochka). Sedulyi imeyut raznyij status. Kogda vyi toljko podayete dokumentyi na PMZH vam vyidayut pervuyu sedulu, kotoraya imeyet status Residencia en tramite (to yestj vasha rezidenciya nakhoditsya v rassmotrenii). Chasto yeye nazyivayut VVZH ili VNZH. Daleye, cherez 2-2.5 goda vash status menyayetsya i vam menyayut sedulu i v nej budet ukazan status Residencia legal (PMZH), daleye, yesli khotite, to cherez 3 goda(otschet ot pervoj sedulyi, a ne ot polucheniya pmzh) dlya semejnyikh i cherez 5 dlya odinokikh mozhete podatj na grazhdanstvo Urugvaya.</description></item><item><title>Migracionnyiye voprosyi</title><link>https://rusos.net/lat/posts/migration-issues/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/migration-issues/</guid><description>Dlya oformleniya PMZH v Nacionaljnom upravlenii migracii neobkhodimo predostavitj:
foto na dokumentyi (obyazateljno) dejstviteljnyij pasport (yesli nuzhna viza, to viza dolzhna byitj dejstviteljna na moment podachi dokumentov) (obyazateljno) urugvajskij sertifikat o privivkakh (o sootvetstvii inostrannogo svideteljstva o privivkakh nacionaljnomu) spravka ob otsutstvii sudimosti (libo konsuljskaya, libo iz Rossii apostilirovannaya) dejstviteljnaya medicinskaya spravka (carné de salud) sredstva k susjhestvovaniyu (spravka o dokhodakh - trudovoj dogovor ili kontrakt na arendu, notarialjno zaverennyij i perevedennyij na ispanskij, m.</description></item><item><title>Posoljstvo i konsuljstvo RF</title><link>https://rusos.net/lat/places/embassy-of-russia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/places/embassy-of-russia/</guid><description>Mozhno sdelatj:
spravku o nesudimosti s konsuljskoj pechatjyu na ispanskom za $35 Algoritm oplatyi spravki:
Vzyatj nomer scheta u sotrudnika konsuljstva Dojti do Red Pagos V terminale u vkhoda nazhatj perevod na schet banka XXXX (TODO) i vbitj nomer scheta Otdatj nomerok i denjgi na kasse FAQ Ya mogu zakazatj spravku o nesudimosti s apostilem na ispanskom yazyike? Kakiye dannyiye nuzhnyi budut i kak eto oplachivayetsya?
Vam nuzhno lichno prijti v konsuljstvo i zapolnitj blank zayavleniya, pri sebe imetj pasporta — zagran.</description></item></channel></rss>