<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusos.net/posts/</link><description>Recent content in Posts on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Миграционные вопросы</title><link>https://rusos.net/posts/migration-issues/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/migration-issues/</guid><description>Для оформления ПМЖ в Национальном управлении миграции необходимо предоставить:
фото на документы (обязательно) действительный паспорт (если нужна виза, то виза должна быть действительна на момент подачи документов) (обязательно) уругвайский сертификат о прививках (о соответствии иностранного свидетельства о прививках национальному) справка об отсутствии судимости (либо консульская, либо из России апостилированная) действительная медицинская справка (carné de salud) средства к существованию (справка о доходах - трудовой договор или контракт на аренду, нотариально заверенный и переведенный на испанский, м.</description></item><item><title>Трансграничные платежи в условиях санкций — что может быть проще?</title><link>https://rusos.net/posts/easy-world-transfers/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/easy-world-transfers/</guid><description>Чего не будет в этом мануале: Технических подробностей и деталей работы блокчейна, рассмотрения псевдонимности и анонимности в переводах и прочей технической информации данной направленности.
Что будет в этом мануале: Инструкция, как использовать крипту обычному иммигранту, чтоб переправить деньги из одной страны в другую с тем, чтоб свести к минимуму его идентификацию. Совсем базовая техническая информация в упрощенном виде.
Для кого этот мануал: Для обычного иммигранта, который, по каким-то причинам, не хочет показывать государству сколько денег и куда он переводит.</description></item></channel></rss>