<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Материалы on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusos.net/posts/</link><description>Recent content in Материалы on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 09 Mar 2023 21:51:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Легализация доходов</title><link>https://rusos.net/posts/legals/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 21:51:38 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/legals/</guid><description>Примерно такой вывод получился у меня на основании прочтения с гугл переводчиком официальных источников. Сорри за лонгрид. Есть Empresa Unipersonal типа Servicios Personales. Она может быть в налоговом режиме IRPF (Personal Income Tax). Но можно или по собственному желанию перейти на налоговый режим IRAE (Income Tax of Economic Activities) или будешь вынужден перейти на IRAE режим, если доход за прошлый год превысил 4,000,000 UI (1 UI = 5.6 uruguayan peso).</description></item><item><title>Договоры на воду, электричество и интернет</title><link>https://rusos.net/posts/public-utilities/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 11:29:29 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/public-utilities/</guid><description>После заключения долгосрочного договора придеться оформить на арендателя договоры на электричество, воду и интернет. Занимает пол для, если с вами будет испаноговорящий человек.
Вода, OSE (agua corriente) Для оформления понадобится:
договор аренды седула или паспорт арендатора имя предыдущего арендатора скан или фото седулы владельца квартиры В Монтевидео офисы находятся по адресам:
Cordón: Soriano 1632 esq. Lorenzo Carnelli Paso Molino: Av. Agraciada 3999 Unión: 8 de Octubre 3925 esq. Lindoro Forteza Электричество, UTE (energia electrica) Для оформления понадобится:</description></item><item><title>Аргентина или Уругвай</title><link>https://rusos.net/posts/argentina-ili-urugvaj/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:13:32 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/argentina-ili-urugvaj/</guid><description>Основные моменты, на мой взгляд, на которые нужно обратить внимание людям выбирающим между Уругваем и Аргентиной для эмиграции.
Буэнос Айрес находится в самом начале эстуария Ла-Плата, соответственно вода на побережье там очень мутная. До ближайшего океанского пляжа нужно ехать около 350 км в сторону Мар дель Плата. Сами аргентинцы предпочитают отдыхать на побережьях Уругвая и Бразилии. Богатые аргентинцы вкладываются в недвижимость в курортных местах Уругвая.
Получение гражданства . В Уругвае процедура легализации по сравнению с Аргентиной проще, насколько я разобрался в процедуре по Аргентине.</description></item><item><title>НДФЛ для удаленщиков-нерезидентов — 30%? Нет, не верно. 0%</title><link>https://rusos.net/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:39:22 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</guid><description>В 2022 году очень многие работники IT-отрасли (да и, конечно, не только они) релоцировались из РФ в другие страны (причины очевидны, но о них не будем, Хабр же &amp;ldquo;не для политики&amp;rdquo;). При этом многие из релоцировавшихся по тем или иным причинам продолжают удаленно работать на российских работодателей. Казалось бы, год уже заканчивается, и было довольно много времени, чтобы разобраться во всём, однако до сих пор даже тут на Хабре нередко можно встретить сообщения о том, что когда по прошествии 183 дней налоговый статус такого удаленщика изменится на &amp;ldquo;нерезидента&amp;rdquo;, то он (либо его работодатель) автоматически во всех случаях будет обязан платить НДФЛ по ставке 30% вместо 13%.</description></item><item><title>Снятие наличных USD с международных карт</title><link>https://rusos.net/posts/cash-from-atms/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:35:03 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/cash-from-atms/</guid><description>Зачем это нужно Многие приехавшие оказались в ситуации, когда на руках есть карта одной из стран СНГ / Турции / Сербии, но сделать swift-перевод по каким-то причинам невозможно (напр. заблокировано для счастливых обладателей красных паспортов) а с криптой связываться по каким-то причинам не хочется (напр. чтобы не повышать риск блокировки). Сообщения о блокировках счетов для россиян в разных банках также могут заставить нервничать и захотеть вытащить активы в надежную форму. В таком случае может помочь старая добрая наличка.</description></item><item><title>Prex — дебетовая карта без заморочек</title><link>https://rusos.net/posts/prex-introducing/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:56:03 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/prex-introducing/</guid><description>Статья еще будет дополняться. Думаю нужна подробная инструкция, но в целом оформление простое:
Скачать приложение Вбить данные паспорта или седулы Дождаться подтверждение регистрации Сходить в ближайший Abitab и забрать карту по паспорту Доходы можно подтвердить не дожидаясь блокировки. Написать про желание в чат, просят такой список документов:
Registro completo y firmado, del formulario el cual adjunto Copia de constancia de domicilio a tu nombre (recibo de UTE, ANTEL, OSE, etc.) Documentación formal de ingresos (recibo de sueldo, certificado de ingresos realizado por Contador, etc.</description></item><item><title>Миграционные вопросы</title><link>https://rusos.net/posts/migration-issues/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/migration-issues/</guid><description>Для оформления ПМЖ в Национальном управлении миграции необходимо предоставить:
фото на документы (обязательно) действительный паспорт (если нужна виза, то виза должна быть действительна на момент подачи документов) (обязательно) уругвайский сертификат о прививках (о соответствии иностранного свидетельства о прививках национальному) справка об отсутствии судимости (либо консульская, либо из России апостилированная) действительная медицинская справка (carné de salud) средства к существованию (справка о доходах - трудовой договор или контракт на аренду, нотариально заверенный и переведенный на испанский, м.</description></item><item><title>Трансграничные платежи в условиях санкций — что может быть проще?</title><link>https://rusos.net/posts/easy-world-transfers/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/easy-world-transfers/</guid><description>Чего не будет в этом мануале: Технических подробностей и деталей работы блокчейна, рассмотрения псевдонимности и анонимности в переводах и прочей технической информации данной направленности.
Что будет в этом мануале: Инструкция, как использовать крипту обычному иммигранту, чтоб переправить деньги из одной страны в другую с тем, чтоб свести к минимуму его идентификацию. Совсем базовая техническая информация в упрощенном виде.
Для кого этот мануал: Для обычного иммигранта, который, по каким-то причинам, не хочет показывать государству сколько денег и куда он переводит.</description></item></channel></rss>