<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Материалы on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusos.net/posts/</link><description>Recent content in Материалы on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 05:17:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ChatGPT FAQ: Коммунальные услуги</title><link>https://rusos.net/posts/chatgpt-faq-kommunalnyye-uslugi/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 05:17:06 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/chatgpt-faq-kommunalnyye-uslugi/</guid><description>Для экспериента была выкачана история одного из чатов и ChatGPT попытался собрать FAQ. Это первая версия и вероятно содержит ошибки, но общее представление о темах, которые волную можно получить.
Как организован сбор мусора в Уругвае? В Уругвае ведется раздельный сбор мусора, который активно поддерживают местные жители. Оплата за вывоз мусора также организована.
Каковы стандарты электросети в Уругвае? Стандартная мощность сетей в сельской местности составляет 3.7 и 7.4 кВт, а напряжение в сети - 230 вольт.</description></item><item><title>ChatGPT FAQ: Транспорт и связь</title><link>https://rusos.net/posts/chatgpt-faq-transport-i-svyaz/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 05:16:40 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/chatgpt-faq-transport-i-svyaz/</guid><description>Для экспериента была выкачана история одного из чатов и ChatGPT попытался собрать FAQ. Это первая версия и вероятно содержит ошибки, но общее представление о темах, которые волную можно получить.
Какие условия подключения домашнего интернета от Antel? При подключении домашнего интернета от Antel взимается дополнительная плата 204 песо к тарифу fibra basica. Также берется плата за домашний номер, даже если он не нужен. За него еще берут депозит при подключении 909 песо, который возвращается при закрытии контракта.</description></item><item><title>ChatGPT FAQ: Консульства</title><link>https://rusos.net/posts/chatgpt-faq-konsulstva/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 05:16:17 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/chatgpt-faq-konsulstva/</guid><description>Для экспериента была выкачана история одного из чатов и ChatGPT попытался собрать FAQ. Это первая версия и вероятно содержит ошибки, но общее представление о темах, которые волную можно получить.
Где находится консульство Украины в Уругвае? В Уругвае нет консульства Украины, ближайшее находится в Буэнос-Айресе.
Какие услуги предоставляет консульство России в Уругвае? В консульстве России в Уругвае можно поставиться на консульский учет, получить паспорт для себя и для ребенка, получить справку. Также можно оформить доверенность на другого человека для получения необходимых документов в РФ, а также получить справку о несудимости.</description></item><item><title>Открываем счет в Bank of republica (BROU)</title><link>https://rusos.net/posts/brou-bank-account/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/brou-bank-account/</guid><description>Есть два основных способа открыть счет в BROU: как физическому лицу и как Unipersonal. Как показывает практика, требования у сотрудников в разных отделениях могут отличаться, поэтому статья оформлена в виде описания конкретных кейсов с положительным исходом: что просили, в каком отделении, сколько времени заняло.
Здесь и далее в рамках статьи символ доллара используется для обозначения уругвайского песо, для обозначения доллара США используется &amp;ldquo;USD&amp;rdquo;.
Открытие счета в качестве физического лица TBD (нужен релевантный кейс)</description></item><item><title>Получение подтверждения адреса в полиции</title><link>https://rusos.net/posts/podtverdit-adres-v-policii/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/podtverdit-adres-v-policii/</guid><description>Для чего это может быть нужно Такой документ могут попросить в качестве подтверждения адреса для открытия счета в банке (например, в BROU), также может пригодиться в других организациях в качестве альтернативы квитациям за коммунальные услуги.
На основе чего происходит подтверждение Это как раз наиболее загадочный момент процедуры. При подтверждении (как минимум на опыте нескольких человек) не спрашивают договор аренды или еще какие-либо документы. При этом в наличии они у получающих справку были, возможно, полицейским было просто лень и они поверили на слово.</description></item><item><title>Как найти в продаже бытовые вещи?</title><link>https://rusos.net/posts/how-to-find-someting/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 18:34:16 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/how-to-find-someting/</guid><description>Переводчики могут иногда исказить смысл или упустить точный локальный перевод. Если же говорить о поиске на mercadolibre.com.uy, его функционал может оставить много вопросов. Одним из решений может стать использование Google для удобного поиска. Для этого необходимо составить запрос на испанском языке и добавить к нему метку site:mercadolibre.com.uy. Это гарантирует, что поиск будет осуществляться исключительно внутри указанного ресурса. После этого переходите в раздел изображений, чтобы увидеть результаты.
Например: Амбушюры для наушников</description></item><item><title>Трансграничные платежи в условиях санкций — что может быть проще?</title><link>https://rusos.net/posts/easy-world-transfers/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 17:24:32 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/easy-world-transfers/</guid><description>Чего не будет в этом мануале: Технических подробностей и деталей работы блокчейна, рассмотрения псевдонимности и анонимности в переводах и прочей технической информации данной направленности.
Что будет в этом мануале: Инструкция, как использовать крипту обычному иммигранту, чтоб переправить деньги из одной страны в другую с тем, чтоб свести к минимуму его идентификацию. Совсем базовая техническая информация в упрощенном виде.
Для кого этот мануал: Для обычного иммигранта, который, по каким-то причинам, не хочет показывать государству сколько денег и куда он переводит.</description></item><item><title>Перу до Уругвая</title><link>https://rusos.net/posts/peru/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 20:23:51 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/peru/</guid><description>Курс соля к доллару сейчас 3.60 (может ещё немного упал), но в целом он колеблется параллельно с курсом песо, только в 10 раз меньше.
Carne de extranjeria (карне) - аналог седулы, DNI - аналог паспорта.
Я &amp;ldquo;подавался&amp;rdquo; как наёмный работник.
В целом это выглядит так:
ты или устраиваешься к кому-то на работу, или покупаешь ЗАО (вернее S.A.C. - Sociedad Anonima Cerrada) и туда сам себя устраиваешь на работу за какую хочешь з/п.</description></item><item><title>Список документов для подачи на туристическую визу</title><link>https://rusos.net/posts/tourist-visa-docs/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 10:11:57 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/tourist-visa-docs/</guid><description>Не для всех стран в Уругвае действует безвизовый режим. Консульство Уругвая в РФ для оформления туристической визы запрашивает следующие документы:
паспорт в хорошем состоянии, фото паспортного размера, формат JPEG билет или бронирование билетов/туда и обратно, бронь гостиницы или иного жилья /при наличия контактного лица, указать его данные/, должным образом аккредитованная справка об экономической платежеспособности/доходах, которая может обосновать содержание и проживание в Уругвае на указанный период пребывания, анкета на визу, заполненная на испанском или русском языке, для заявителей на получение визы, проживающих в других странах, укажите иммиграционный статус: местный документ, удостоверяющий личность, срок действия места жительства, дата истечения срока пребывания.</description></item><item><title>Инструкция замены водительский прав РФ на местные</title><link>https://rusos.net/posts/exchange-rf-driver-licence/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 13:11:02 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/exchange-rf-driver-licence/</guid><description>Обещал прислать процесс, если пройдет удачно:
Подготовка документов:
Заказать в консульстве РФ справку-подтверждение водительских прав РФ на испанском языке. В справке обязательно должны быть указаны данные загранпаспорта; Сделать копию первой страницы загран. паспорта; Сделать копию седулы Взять с собой оригиналы водительских прав РФ, загранпаспорта, седулы. Пройти мед. осмотр в Мальдонадо, выдадут справку.
Laboratorio AguaLab рядом c Intendencia.
Адрес: Sarandi Frente a Ose, Manuel A Ledesma
По будням с 8:00 до 13:00.</description></item><item><title>Нищегайд Переезд в Уругвай</title><link>https://rusos.net/posts/pure-guide/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 22:04:33 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/pure-guide/</guid><description>Все данные в этом гайде рассчитаны на одного взрослого человека по состоянию на январь 2023. Гайд НЕ относится к несовершеннолетним, лицам с ограниченными возможностями, судимостью на территории РФ (вне зависимости, погашенной или нет).
Цены на услуги и перечень предоставляемых услуг, указанные в гайде, относятся к началу 2023 года и могут быть неактуальными. Чтобы получить информацию о текущих услугах и ценах, наиболее простым способом будет обратиться в общие чаты и сообщить о ваших потребностях.</description></item><item><title>Легализация доходов</title><link>https://rusos.net/posts/legals/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 21:51:38 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/legals/</guid><description>Примерно такой вывод получился у меня на основании прочтения с гугл переводчиком официальных источников. Сорри за лонгрид. Есть Empresa Unipersonal типа Servicios Personales. Она может быть в налоговом режиме IRPF (Personal Income Tax). Но можно или по собственному желанию перейти на налоговый режим IRAE (Income Tax of Economic Activities) или будешь вынужден перейти на IRAE режим, если доход за прошлый год превысил 4,000,000 UI (1 UI = 5.6 uruguayan peso).</description></item><item><title>Договоры на воду, электричество и интернет</title><link>https://rusos.net/posts/public-utilities/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 11:29:29 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/public-utilities/</guid><description>После заключения долгосрочного договора придеться оформить на арендателя договоры на электричество, воду и интернет. Занимает пол для, если с вами будет испаноговорящий человек.
Вода, OSE (agua corriente) Для оформления понадобится:
договор аренды седула или паспорт арендатора имя предыдущего арендатора скан или фото седулы владельца квартиры В Монтевидео офисы находятся по адресам:
Cordón: Soriano 1632 esq. Lorenzo Carnelli Paso Molino: Av. Agraciada 3999 Unión: 8 de Octubre 3925 esq. Lindoro Forteza Электричество, UTE (energia electrica) Для оформления понадобится:</description></item><item><title>Аргентина или Уругвай</title><link>https://rusos.net/posts/argentina-ili-urugvaj/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:13:32 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/argentina-ili-urugvaj/</guid><description>Основные моменты, на мой взгляд, на которые нужно обратить внимание людям выбирающим между Уругваем и Аргентиной для эмиграции.
Буэнос Айрес находится в самом начале эстуария Ла-Плата, соответственно вода на побережье там очень мутная. До ближайшего океанского пляжа нужно ехать около 350 км в сторону Мар дель Плата. Сами аргентинцы предпочитают отдыхать на побережьях Уругвая и Бразилии. Богатые аргентинцы вкладываются в недвижимость в курортных местах Уругвая.
Получение гражданства . В Уругвае процедура легализации по сравнению с Аргентиной проще, насколько я разобрался в процедуре по Аргентине.</description></item><item><title>НДФЛ для удаленщиков-нерезидентов — 30%? Нет, не верно. 0%</title><link>https://rusos.net/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:39:22 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/ndfl-dlya-udalenshikov-nerezidentov/</guid><description>В 2022 году очень многие работники IT-отрасли (да и, конечно, не только они) релоцировались из РФ в другие страны (причины очевидны, но о них не будем, Хабр же &amp;ldquo;не для политики&amp;rdquo;). При этом многие из релоцировавшихся по тем или иным причинам продолжают удаленно работать на российских работодателей. Казалось бы, год уже заканчивается, и было довольно много времени, чтобы разобраться во всём, однако до сих пор даже тут на Хабре нередко можно встретить сообщения о том, что когда по прошествии 183 дней налоговый статус такого удаленщика изменится на &amp;ldquo;нерезидента&amp;rdquo;, то он (либо его работодатель) автоматически во всех случаях будет обязан платить НДФЛ по ставке 30% вместо 13%.</description></item><item><title>Снятие наличных USD с международных карт</title><link>https://rusos.net/posts/cash-from-atms/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:35:03 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/cash-from-atms/</guid><description>Зачем это нужно Многие приехавшие оказались в ситуации, когда на руках есть карта одной из стран СНГ / Турции / Сербии, но сделать swift-перевод по каким-то причинам невозможно (напр. заблокировано для счастливых обладателей красных паспортов) а с криптой связываться по каким-то причинам не хочется (напр. чтобы не повышать риск блокировки). Сообщения о блокировках счетов для россиян в разных банках также могут заставить нервничать и захотеть вытащить активы в надежную форму. В таком случае может помочь старая добрая наличка.</description></item><item><title>Prex — дебетовая карта без заморочек</title><link>https://rusos.net/posts/prex-introducing/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:56:03 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/prex-introducing/</guid><description>Статья еще будет дополняться. Думаю нужна подробная инструкция, но в целом оформление простое:
Скачать приложение Вбить данные паспорта или седулы Дождаться подтверждение регистрации Сходить в ближайший Abitab и забрать карту по паспорту Доходы можно подтвердить не дожидаясь блокировки. Написать про желание в чат, просят такой список документов:
Registro completo y firmado, del formulario el cual adjunto Copia de constancia de domicilio a tu nombre (recibo de UTE, ANTEL, OSE, etc.) Documentación formal de ingresos (recibo de sueldo, certificado de ingresos realizado por Contador, etc.</description></item><item><title>Миграционные вопросы</title><link>https://rusos.net/posts/migration-issues/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 22:53:50 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/posts/migration-issues/</guid><description>Для оформления ПМЖ в Национальном управлении миграции необходимо предоставить:
фото на документы (обязательно) действительный паспорт (если нужна виза, то виза должна быть действительна на момент подачи документов) (обязательно) уругвайский сертификат о прививках (о соответствии иностранного свидетельства о прививках национальному) справка об отсутствии судимости (либо консульская, либо из России апостилированная) действительная медицинская справка (carné de salud) средства к существованию (справка о доходах - трудовой договор или контракт на аренду, нотариально заверенный и переведенный на испанский, м.</description></item></channel></rss>