<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Denjgi on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusos.net/lat/tags/denjgi/</link><description>Recent content in Denjgi on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lat</language><lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2023 17:24:32 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusos.net/lat/tags/denjgi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Transgranichnyiye platezhi v usloviyakh sankcij — chto mozhet byitj prosjhe?</title><link>https://rusos.net/lat/posts/easy-world-transfers/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 17:24:32 +0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/easy-world-transfers/</guid><description>Chego ne budet v etom manuale: Tekhnicheskikh podrobnostej i detalej rabotyi blokchejna, rassmotreniya psevdonimnosti i anonimnosti v perevodakh i prochej tekhnicheskoj informacii dannoj napravlennosti.
Chto budet v etom manuale: Instrukciya, kak ispoljzovatj kriptu obyichnomu immigrantu, chtob perepravitj denjgi iz odnoj stranyi v druguyu s tem, chtob svesti k minimumu yego identifikaciyu. Sovsem bazovaya tekhnicheskaya informaciya v uprosjhennom vide.
Dlya kogo etot manual: Dlya obyichnogo immigranta, kotoryij, po kakim-to prichinam, ne khochet pokazyivatj gosudarstvu skoljko deneg i kuda on perevodit.</description></item><item><title>Snyatiye nalichnyikh USD s mezhdunarodnyikh kart</title><link>https://rusos.net/lat/posts/cash-from-atms/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:35:03 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/cash-from-atms/</guid><description>Zachem eto nuzhno Mnogiye priyekhavshiye okazalisj v situacii, kogda na rukakh yestj karta odnoj iz stran SNG / Turcii / Serbii, no sdelatj swift-perevod po kakim-to prichinam nevozmozhno (napr. zablokirovano dlya schastlivyikh obladatelej krasnyikh pasportov) a s kriptoj svyazyivatjsya po kakim-to prichinam ne khochetsya (napr. chtobyi ne povyishatj risk blokirovki). Soobsjheniya o blokirovkakh schetov dlya rossiyan v raznyikh bankakh takzhe mogut zastavitj nervnichatj i zakhotetj vyitasjhitj aktivyi v nadezhnuyu formu. V takom sluchaye mozhet pomochj staraya dobraya nalichka.</description></item><item><title>Prex — debetovaya karta bez zamorochek</title><link>https://rusos.net/lat/posts/prex-introducing/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:56:03 -0300</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/posts/prex-introducing/</guid><description>Statjya yesjhe budet dopolnyatjsya. Dumayu nuzhna podrobnaya instrukciya, no v celom oformleniye prostoye:
Skachatj prilozheniye Vbitj dannyiye pasporta ili sedulyi Dozhdatjsya podtverzhdeniye registracii Skhoditj v blizhajshij Abitab i zabratj kartu po pasportu Dokhodyi mozhno podtverditj ne dozhidayasj blokirovki. Napisatj pro zhelaniye v chat, prosyat takoj spisok dokumentov:
Registro completo y firmado, del formulario el cual adjunto Copia de constancia de domicilio a tu nombre (recibo de UTE, ANTEL, OSE, etc.) Documentación formal de ingresos (recibo de sueldo, certificado de ingresos realizado por Contador, etc.</description></item><item><title>Criptala</title><link>https://rusos.net/lat/places/criptala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rusos.net/lat/places/criptala/</guid><description>Mogut obmenyatj USDT na $:
3% ot $1k 2% ot $5k Znayut anglijskij i otvechayut v TG: https://t.me/criptala</description></item></channel></rss>