<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Yuzhnaya Amerika on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/tags/yuzhnaya-amerika/</link><description>Recent content in Yuzhnaya Amerika on Rusos.net - Русскоговорящие в Уругвае</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>lat</language><lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2022 18:40:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rusosnet.github.io/lat/tags/yuzhnaya-amerika/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🇵🇪 Besporyadki v Peru: pogiblo 22 cheloveka, Kastiljo obyyavil sebya yedinstvennyim legitimnyim prezidentom</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/latter-from-pedro-castillo/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 18:40:00 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/latter-from-pedro-castillo/</guid><description>Arestovannyij na 18 mesyacev Pedro Kastiljo peredal storonnikam pisjmo, gde prizval prodolzhatj besporyadki i svergnutj parlament.
Predlozheniye o dosrochnyikh prezidentskikh vyiborakh on nazval «soplyami i slyunyami pravyikh putchistov». Ot svoyej svyasjhennoj vlasti on otkazyivatjsya ne sobirayetsya. Kastiljo podderzhivayut vse levyiye praviteljstva Latinskoj Ameriki.
Besporyadki nachalisj, kogda parlament nakonec sobral dostatochno golosov i khotel obyyavitj impichment po obvineniyam v korrupcii i svyazyakh s gangsterami. Kastiljo poshyol na operezheniye i raspustil parlament, no ne byil podderzhan dazhe svoimi ministrami.</description></item><item><title>Nachaljnika okhranyi prezidenta Urugvaya arestovali po podozreniyu v prodazhe grazhdanstva rossiyanam</title><link>https://rusosnet.github.io/lat/news/urughvai-passport-rossiyane/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 15:00:00 -0300</pubDate><guid>https://rusosnet.github.io/lat/news/urughvai-passport-rossiyane/</guid><description>Nachaljnika okhranyi prezidenta Urugvaya arestovali za prodazhu pasportov rossiyanam — soobsjhayet Reuters. Yego obvinyayut v poddelke svideteljstv o rozhdenii, chto pozvolyalo nezakonno poluchitj grazhdanstvo.
V ponedeljnik policiya Urugvaya arestovala nachaljnika okhranyi prezidenta stranyi Luisa Lakaljye Pou Alekhandro Asteziano. Yego podozrevayut v uchastii v skheme po prodazhe grazhdanstva rossiyanam.
Soobsjhayetsya, chto on sostoyal v prestupnoj gruppirovke, kotoraya poddelyivala svideteljstva o rozhdenii dlya grazhdan RF. Roditeli v dokumentakh menyalisj na urugvajskikh. Eto pozvolyalo poluchitj pasport ili drugoj dokument cherez oblegchyonnyiye proceduryi.</description></item></channel></rss>